<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>208146</articleId>
    <title>බිරියගේ අනියම් පෙම නවත්වන්න සැමියාගෙන් අපූරු උපායක්</title>
    <author>තිහගොඩ උපසේන ලියනගම</author>
    <date>2014 පෙබරවාරි මස 05 09:25:53</date>
    <body>දකුණු පළාතේ ඇඟලූම් කලාපයක පිවිසුම් දොරටුවට ආ යතුරු පැදි කරුවකු තමාට ආයතනයේ ප‍්‍රධානියා හමුවීමට අවශ්‍ය බව ආරක්‍ෂක නිලධාරියකුට කීවේ කලබලයෙනි. හමුවීමට ඇති හේතුව ඇසුවත් එය නොකී නිසා ආරක්‍ෂක නිලධාරියා ඔහුට ඉඩ දුන්නේ නැත. ”මගේ වයිෆ් මේකෙ වැඩ කරනවා. එයා මෙහේ මහපු ඇඳුම් කීපයක් හොරෙන් ගෙදර ගෙනිහිං තිබුණා. අම්ම අප්ප කළත් මේ වගේ හොර වැඩවලට මං කැමැති නෑ. මේක කියල ඇඳුම් ටික දීල යන්න ආවෙ” ඔහු කීවේ අලූත්ම ඇඳුම් කීපයක් බෑගයෙන් අදිමිනි. ” ඕක ලොක්කට කිව්වම එයාගෙ රස්සාවත් නැති වේවි. මේකෙ බරපතළකම තමුන් දන්නවද?” ආරක්‍ෂක නිලධාරියා සානුකම්පිතව කීවත් ඔහු වදකළ නිසා ඔහුට ඇතුළට යෑමට ඉඩ සැලසීය. ඇතුළට ගිය ඔහු පැය බාගයකට පමණ පසු එළියට ආවේ සතුටෙනි. ඊටත් පැයකට පමණ පසු ඔහුගේ බිරිඳයැයි සිතිය හැකි කාන්තාව එළියට ආවේ කඳුළු පිසිමිනි. මේ ගැන විමසූ ආරක්‍ෂක නිලධාරියාට ඇය කීවේ අමුතු කතාවකි. ”මම මේකෙම සේවකයෙක් එක්ක යාළුයි කියල මම මෙහේ එන එක නවත්තන්න එයා නොයෙක් දේ කළා. මේ පාර කරපු වැඬේ නං හරි ගියා” ඇය කීමෙන් ආරක්‍ෂක නිලධාරියාට තරු පෙනුණාලූ.  </body>
    <comments>
        <comment>
            <author>මාලිංග</author>
            <date>2014-02-05 10:09:22</date>
            <index>0</index>
            <phrase>විකාර වැඩ ඇත්තමයි, බිරිද අනියම් සම්භන්ධ කම් පවත්වන්නේ මොකාක් හෝ පවුලේ ප්‍රශ්නයක් නිසා ඔය විකාර නොවෙයි ඒවාට විසදුම් හොයන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ධම්ම</author>
            <date>2014-02-05 10:26:32</date>
            <index>1</index>
            <phrase>මේ කාන්තාව ඇත්තටම රෙදි හොරකම් කරලානේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිලූ විතානගේ, සෞදි අරාබිය</author>
            <date>2014-02-05 11:35:18</date>
            <index>2</index>
            <phrase>මෙයා හොඳ සැමියෙක්. එයාට පවු</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගාමිණි</author>
            <date>2014-02-05 12:47:22</date>
            <index>3</index>
            <phrase>ඥානාන්විත ක්‍රියාවක්!.....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නුවන්</author>
            <date>2014-02-05 13:04:36</date>
            <index>4</index>
            <phrase>ආදර්ශමත් ස්වාමි පුරුෂයෙක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමිත</author>
            <date>2014-02-05 13:20:15</date>
            <index>5</index>
            <phrase>හොදට වැඩේ කල්පනා කරලා කරලා තියනවා. නියම පිරිමියක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සචිත්</author>
            <date>2014-02-05 13:32:50</date>
            <index>6</index>
            <phrase>නියමය්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රන්ජිත් දිසානායක</author>
            <date>2014-02-05 13:36:48</date>
            <index>7</index>
            <phrase>අනේ හොද‍යි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>sena</author>
            <date>2014-02-05 13:47:44</date>
            <index>8</index>
            <phrase>මේ විදිහට කොච්චර කල් රකින්නද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුනිල් යහම්පත්</author>
            <date>2014-02-05 14:04:13</date>
            <index>9</index>
            <phrase>තැනට සුදුසු නුවනක් තියෙන මිනිහෙක් . මෙවැනි මිනිසුන් පාර්ලිමේන්තුවට යවන්න ඕනේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සෑම්</author>
            <date>2014-02-05 14:47:31</date>
            <index>10</index>
            <phrase>නියම මනුස්සයෙක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජාලිය</author>
            <date>2014-02-05 14:54:37</date>
            <index>11</index>
            <phrase>පිරිමින්ට පාඩමක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගයාන් පෙරේරා</author>
            <date>2014-02-05 15:42:43</date>
            <index>12</index>
            <phrase>අනියම් සම්බන්ධතා තිබේනම් .. නවත්වන්න එපා.. ! මොකද ඔබ හැර දෙවැන්නෙකුට ආදරය කිරිමට පුළුවන් නම් ඇයට ඔබේ ආදර අසාර්ථකය !</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමර</author>
            <date>2014-02-05 15:55:23</date>
            <index>13</index>
            <phrase>නියම වැඩක්නේ කරලා තියෙන්නේ,කොල්ල වැඩකරු</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජානක</author>
            <date>2014-02-05 17:07:34</date>
            <index>14</index>
            <phrase>තැනට සුදුසු නුවන තමයිඕකට කියන්නේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කසුන්</author>
            <date>2014-02-05 18:16:54</date>
            <index>15</index>
            <phrase>ස්ථානෝචිත ප්‍රච්නාව.....ජය වේවා........ මිනිහට.........</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමන්ති</author>
            <date>2014-02-05 18:24:55</date>
            <index>16</index>
            <phrase>මේ ගෙනාපු ඇඳුම් ආයතනයේ මසාපු ඒවාද ? ආයතනයේ ඒවානම් ඔහුට ලැබුනේ කාගෙන්ද ? ගෙදර තිබුනාද ? එසේනම් ගෙදරට ගෙනගියේ කවුරුන්ද? ප්‍රශ්න ගණනාවක් පැන නගී ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චතුරංග වන්නිආරච්චි</author>
            <date>2014-02-05 18:48:55</date>
            <index>17</index>
            <phrase>නියම උපාය හැබැයි ඕක දිගටම හරියිද දන්නේ නැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නුවන්</author>
            <date>2014-02-05 18:54:54</date>
            <index>18</index>
            <phrase>දැන් කාලේ අනියම් සම්භාන්ධතා බහුලව තියෙනවා සමාජයේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නාරද</author>
            <date>2014-02-05 21:15:50</date>
            <index>19</index>
            <phrase>මොලේ අලේ පඨවී, අපෝ, තේජෝ, වායෝ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>බන්දුල රණන්ජය</author>
            <date>2014-02-05 22:12:45</date>
            <index>20</index>
            <phrase>මිනි මරා ගන්නේ නැතුව මේ විදියට විසදා ගන්න එක හරි කියල මම හිතනවා. එතකොට සැකෙන් ජීවත් වෙන්න ඕනෙත් නැහෙනේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්ද්‍රා</author>
            <date>2014-02-06 05:50:32</date>
            <index>21</index>
            <phrase>කතාව ඇත්ත නම් හොඳ වැඩේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්ද්‍ර වීරසිංහ</author>
            <date>2014-02-06 06:47:50</date>
            <index>22</index>
            <phrase>අන්තිමේදී මිනිහටම බඩගින්නේ ඉන්න වෙයි නේද? මේකේ තවත් පැත්තක් තියෙනවා. උස තාප්ප බැඳලා විශාල ගේට්ටු වලින් ඇතුලට ගත්තහම් භාර්යාවන්ට මොනවා වෙනවද කියල සැමියන්ට හිතෙන එක සාධාරණ කරුණක්. අඩුම තරමින් දුරක සිටවත් බලන්න පුලුවන්නම් මෙම ප්‍රශ්න විසඳෙනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුමා</author>
            <date>2014-02-07 00:03:53</date>
            <index>23</index>
            <phrase>අවංක මිනිහෙක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තක්ෂිලා දැෂ්</author>
            <date>2014-02-07 06:56:37</date>
            <index>24</index>
            <phrase>මොලේ තමයි මොලේ කොහොමද ටිකිරි මොලේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මංගල බුද්ධදාස</author>
            <date>2014-02-07 09:50:28</date>
            <index>25</index>
            <phrase>මේක නිකම් තාවකාලික පැලැස්තරයක් මේකෙන් වුණේ අර අහිංසක ආරක්ෂක නිලධාරියා වරදකරුවෙක් වෙන එකයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්දන</author>
            <date>2014-02-07 12:40:25</date>
            <index>26</index>
            <phrase>සමන්ති අහන එකට මමත් එකගයි මෙම ඇඳුම් එම ආයතනයේ ඒවා නම් ඒවා ඔහුට ලැබුනේ කොහොමද එහෙම නම් එතටම එයාගේ නෝනා හොරෙන් රෙදි ගෙනිහින් තියෙනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හසිත'</author>
            <date>2014-02-07 18:00:09</date>
            <index>27</index>
            <phrase>මොනවා කලත් වැඩක් නැහැ. හැබැයි එක්ටම් ගෙයක දම්මානම් හරි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සේනානායක</author>
            <date>2014-02-07 18:55:40</date>
            <index>28</index>
            <phrase>අසාර්ථක උපායක් දෙවන වටයට සුදානම් වෙන්න.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මාලි</author>
            <date>2014-02-07 20:22:13</date>
            <index>29</index>
            <phrase>තව එක්කෙනෙක් හොයා ගත්තාම මොකද කරන්නේ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මාධවී</author>
            <date>2014-02-08 12:03:45</date>
            <index>30</index>
            <phrase>මොන උප්පරවැට්ටිය කලත් වැඩක් වෙන්නේ නහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සම්පත්</author>
            <date>2014-02-08 12:48:53</date>
            <index>31</index>
            <phrase>මේකේ හොද නරක දෙකම තියෙනවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිලූ විදානගේ සෞදි අරාබිය</author>
            <date>2014-02-08 19:02:05</date>
            <index>32</index>
            <phrase>මේක මෙතැනින් නවතියිද</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රන්බණ්ඩා</author>
            <date>2014-02-09 03:13:46</date>
            <index>33</index>
            <phrase>මේ බොරු වැඩක් කතාව අතට අල්ල ගෙන දීක්කසදකරන්න සමාවනොදෙන්න් .........</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කෞශල්‍යා</author>
            <date>2014-02-09 10:24:41</date>
            <index>34</index>
            <phrase>දෙදෙනෙකු අතර ඔය විදිහට සැකය තිබුනොත් ජීවිතය ඉදිරියට රැගෙන යන්න අමාරුයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තාරක</author>
            <date>2014-02-09 10:24:42</date>
            <index>35</index>
            <phrase>සහතික ඇත්ත මේකට කියන්නේ සැකය කියලා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පිටබැද්දර ජයා</author>
            <date>2014-02-09 13:58:44</date>
            <index>36</index>
            <phrase>වැඩක් නැහැ ආරේ ගති නෑරේ !</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තරින්ඳු</author>
            <date>2014-02-09 18:48:30</date>
            <index>37</index>
            <phrase>හෙට සිට ආරක්ෂක නිලදාරියත් ගෙදර.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිල්මිනි</author>
            <date>2014-02-10 02:27:23</date>
            <index>38</index>
            <phrase>ඔහොම අය මොකටද තවත් තියන් ඉන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රදීප් විතාරණ</author>
            <date>2014-02-10 06:09:52</date>
            <index>39</index>
            <phrase>කාටද ලැජ්ජ උඩ බලාගෙන කෙල ගහන්ඩ එපා දරුවො පාරෙ බැහැලා යන්නෙ නැද්ද. කතා කරලා විසදගන්න වෙන් වෙන්න ලේසියි එකතු වෙන්න හරි අමාරුයි. කුරුලුකූඩු කඩා ඉහිරවා ගන්ඩ එපා දරු පැටව් ටික අමාරුවෙ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අරුණ</author>
            <date>2014-02-10 15:21:13</date>
            <index>40</index>
            <phrase>හිතා ගන්න බැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චාමර</author>
            <date>2014-02-10 17:09:14</date>
            <index>41</index>
            <phrase>නියම කොල්ලෙක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චාමර</author>
            <date>2014-02-10 17:11:53</date>
            <index>42</index>
            <phrase>ඔහොම ගැනු තියාගන්න හොද නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිරං</author>
            <date>2014-02-10 17:14:06</date>
            <index>43</index>
            <phrase>සත පහකට වැඩක් නැති දෙයක් කරලා තියෙන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ව.අ චන්දන ප්‍රභාත්</author>
            <date>2014-02-10 21:15:42</date>
            <index>44</index>
            <phrase>අනේ ඔහොම මොකටද ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හර්ෂනී</author>
            <date>2014-02-10 23:00:10</date>
            <index>45</index>
            <phrase>කොල්ලෝ මට ඔයා ගැන දුකයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හන්සිපිර්ස්</author>
            <date>2014-02-10 23:00:10</date>
            <index>46</index>
            <phrase>කොල්ලෝ ඔහොම්මමයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිමල් වීරතුංග</author>
            <date>2014-02-11 01:17:41</date>
            <index>47</index>
            <phrase>අනියම් ඇසුර බයානකයි එත් බිරිඳකගේ හැගීම් තේරුම් අරගෙන ආදරෙන් ඉන්න බැරි උනොත් එහෙම වෙන්නව.ඕනෙම බැඳීමක පදනම අදරයයි .ඒ නිසා ඒ අයට අපහස කරන්න එපා. පීඩා කරන්නත් එපා.ඔබ ඇගෙන් ආදරය ගැන අහගන්න.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමිර</author>
            <date>2014-02-11 02:43:51</date>
            <index>48</index>
            <phrase>අපි ඕකේ හරි පැත්ත , වැරදි පැත්ත දන්නේ නැහැ. සමහර ගෑනු සහ මිනිස්සු පුංචි දේටත් අනවශ ලෙස සැක හිතනවා. වැරදි විදියට අර්ථ කථනය කරනවා. මට නම් දෙන්නා ගැනම කණගාටුයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්ද්‍ර වීරසිංහ</author>
            <date>2014-02-11 05:41:49</date>
            <index>49</index>
            <phrase>මෙම පුවත වාර්තා කිරීමේදී විශාල අගතියක් මෙම කාන්තාවට සිදු වී තියෙනවා. ඇයගේ අනියම් පෙමක් තිබී ඇති බවක් සිරස්තලයේ සඳහන් වෙතත් කතාව කියවා යන විට එසේ නැති බව ඔප්පු වේ. ඇයගේ රැකියාව නැති වීමත් සමග පුවත් පතේ මෙම වැරදි සිරස්තලය නිසා ඇති වූ සිත් වේදනාවට අඩුම තරමින් වෙනත් රැකියාවක් හෝ ආධාරයක් ලබා දෙන ලෙස ඉල්ලා සිටිමු.චන්ද්‍ර වීරසිංහ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගයාන්</author>
            <date>2014-02-11 14:18:04</date>
            <index>50</index>
            <phrase>මිනිහ මොළ කරයෙක්නම් බිරිද ඔහොම කරයිද</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අස්මිත්</author>
            <date>2014-02-12 07:42:31</date>
            <index>51</index>
            <phrase>චන්ද්‍ර වීරසිංහ ඔබ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිරෝෂන් බණ්ඩාර</author>
            <date>2014-02-12 08:44:21</date>
            <index>52</index>
            <phrase>” ඕක ලොක්කට කිව්වම එයාගෙ රස්සාවත් නැති වේවි. මේකෙ බරපතළකම තමුන් දන්නවද?” ආරක්ෂක නිලධාරියාගේ රැකියාව තාම තියෙනවද දන්නේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දේශාන් තොඩිතාර</author>
            <date>2014-02-12 12:07:56</date>
            <index>53</index>
            <phrase>එක සැරයක් වරදේ බැදුන ගැහැණියක් නැවත හදන්න බැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රංජිත් සිල්වා</author>
            <date>2014-02-12 13:50:50</date>
            <index>54</index>
            <phrase>ඇයි මෙහෙම වෙන්නේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිලුෂා</author>
            <date>2014-02-12 17:45:58</date>
            <index>55</index>
            <phrase>මෙතන තියෙන්නේ සැකයක් විතරයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චින්තක</author>
            <date>2014-02-14 00:03:44</date>
            <index>56</index>
            <phrase>කොල්ලෝ උනාම ඔන්න ඔය වගේ මොලයක් තියෙන්න ඕනේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තුසිත</author>
            <date>2014-02-14 00:03:44</date>
            <index>57</index>
            <phrase>ඕනෑම ප්‍රශ්ණයක අග කාන්තාවක් ඉන්නවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>විදුශිකා</author>
            <date>2014-02-14 00:03:47</date>
            <index>58</index>
            <phrase>කාන්තාවගේ නුවන හැදී මිටේ කියනවනේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජීවක</author>
            <date>2014-02-14 00:03:47</date>
            <index>59</index>
            <phrase>නුවන් තමයි නුවන</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිලූ විදානගේ සෞදි අරාබිය</author>
            <date>2014-02-14 00:03:48</date>
            <index>60</index>
            <phrase>මේකේ මුල්ම අදහස මගේ නමින් දාපු කෙනා.30 වෙනි අදහසත් එයාම දාලා.ඔය තරම්ම මගේ නමට කැමතිද.අමතක නොකර ඉන්නම බැරිද.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
