<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>23722</articleId>
    <title>එනවයි කියලා ආවේ නැහැ</title>
    <author>ශිරෝමි මොරගොඩ</author>
    <date>2012 ජනවාරි මස 26 16:53:20</date>
    <body>පේරාදෙණිය සරසවි ශාස්ත‍්‍රපීඨ සිසුන් පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගැනීම ආදී කරුණු කීපයක් මත සරසවි ශිෂ්‍ය සංගම් ක‍්‍රියාකාරීන් අදත් ගලහ හන්දියේ විරෝධයට එතියි පොලිසිය සූදානමින් සිටියත් කිසිවෙක් නො ආහ.
පන්සියයකට අධික පොලිස් බළඇනියක්ද පොලිස් විශේෂ බළකායද කැඳවා පෙරදින මෙන් කටුකම්බි රෝල් හා මාර්ග බාධකද දමා තිබිණි.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>gajan99</author>
            <date>2012-01-26 17:34:46</date>
            <index>0</index>
            <phrase>අපිට ඕන වෙලාවටයි අපි එන්නේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>Asela</author>
            <date>2012-01-26 23:57:39</date>
            <index>1</index>
            <phrase>රැවටුනා නේදෝ .‍</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>s.r</author>
            <date>2012-01-27 05:28:29</date>
            <index>2</index>
            <phrase>පව්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>chathuranga</author>
            <date>2012-01-27 07:21:21</date>
            <index>3</index>
            <phrase>පව් පොලිසිය</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>faru</author>
            <date>2012-01-27 09:15:26</date>
            <index>4</index>
            <phrase>අනේ පව්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>Namal Baby</author>
            <date>2012-01-27 09:39:27</date>
            <index>5</index>
            <phrase>පව් පොලිසිය, අනේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>Rukshan</author>
            <date>2012-01-27 13:50:18</date>
            <index>6</index>
            <phrase>ලැජ්ජැයි අප්පා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමනලයා</author>
            <date>2012-01-27 14:21:36</date>
            <index>7</index>
            <phrase>එස් බී මහත්තයා ඇයි මෙයාලටමේ වද දෙන්නේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රවී</author>
            <date>2012-01-27 23:25:30</date>
            <index>8</index>
            <phrase>මේවට නම් හොදට මතක් වෙනවා..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඉංජිනේරුවා</author>
            <date>2012-01-28 08:57:23</date>
            <index>9</index>
            <phrase>මේ අය රිහෙසල් එකක් කළේ.මොකද අපෙ සල්ලි වලින් අපට ගහන කාළේ නිසා සාමය රකින නිළධාරින්ට නිකන් ඉන්න බෑ. ජනතාවත් මේ නිලදරුවන් සමග එකට හිටගත යුතුයි.නැත්නම් රට නැවත අරාජික වෙනවා.කාටද එහෙම වෙනවා දකින්ට ඕනෙ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
