<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>266365</articleId>
    <title>වල් අලි පස් දෙනෙක් වගා ළිදේ</title>
    <author>කාංචන කුමාර ආරියදාස/කුෂාන් ජයවර්ධන</author>
    <date>2014 ඔක්තෝබර් මස 01 13:30:31</date>
    <body>කැකිරාව ඇලගමුවේ වගා ළිඳකට වැටුණු වල් අලින් පස්දෙනකු ගොඩ ගැනීමේ මෙහෙයුම ඇරැඹූ බව වන ජීවී නිලධරයෝ කියති.

 


 </body>
    <comments>
        <comment>
            <author>සත්‍යපාල</author>
            <date>2014-10-01 05:17:15</date>
            <index>0</index>
            <phrase>ඇත්තටම මේ ලක්ෂ ගණනක් වියදම් කරලා වගා ළිදක් හදන එකේ මේවාට ආරක්ෂක බැම්මක් බදින්න බැරිද? මාසයක අලි කි දෙනෙක් ලංකාවේ වගා ළිං වලට වැටෙනවද? ඊට පස්සේ විශාල වියදමක් දරලා බැකෝ යන්ත්‍ර ගෙන්වලා වගා ලිඳ හාරලා අලි ගොඩගන්නවාට වඩා එ්ක හොද නැත්ද ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලෙස්ලි</author>
            <date>2014-10-01 06:05:29</date>
            <index>1</index>
            <phrase>මේක ලිඳක්ද? වැවක්ද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මුදිත</author>
            <date>2014-10-01 06:27:05</date>
            <index>2</index>
            <phrase>අලියා ගොඩ තමයි කියල මන් අහගෙන කවුද කියනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිශාන්ත ඩබ්ලිව්.ජි</author>
            <date>2014-10-01 08:31:53</date>
            <index>3</index>
            <phrase>මුදිත, ඒක නම් හරි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුමාර්</author>
            <date>2014-10-01 08:37:09</date>
            <index>4</index>
            <phrase>අලි ඉතින් හැමදාම වලේම තමයි; ගොඩ ඒමක් නෑ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුනිල්</author>
            <date>2014-10-01 08:41:45</date>
            <index>5</index>
            <phrase>මෙදාපාර අලිය ගොඩ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පියුමි</author>
            <date>2014-10-01 08:44:49</date>
            <index>6</index>
            <phrase>බන කතා වලින් වැඩක් නෑ. ඉක්මනට අලි ටික ගොඩ ගන්න. මෝඩ මිනිස්සුන්ගේ වැඩ වලට අහිංසක සත්තු පලිද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගාමිණී සිරිවර්දන</author>
            <date>2014-10-01 08:48:41</date>
            <index>7</index>
            <phrase>වගා ළිං වලට අලි සහ පැටව් වැටුන වාරත් මිගිය වාරත් අනන්තයි.වනජීවීන් ,පොලිස් නිලධාරීන් ,බැකෝ යන්ත්‍ර ,වෙනත් වියදම් දිහා බලනකොට ,ගම නැගුම,දිවි නැගුම,ගොවිජන සේවා වලින් හෝ මෙම ගොවීන්ට කටුකම්බි ටිකක් දෙන්නේ නම් ළිං වටේ ආරක්‍ෂිත වැටවල් ටිකක් හෝ ඉදිකරයි නේද ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සෙනරත්</author>
            <date>2014-10-01 08:51:04</date>
            <index>8</index>
            <phrase>අලි ඉවත් කරන්න කලින්, මිනිස්සු ටික ඉවත්කලා නම් හොඳයි. නැතිනම් තව අනතුරක් වෙන්න පුළුවන්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිසාර්</author>
            <date>2014-10-01 09:14:45</date>
            <index>9</index>
            <phrase>මෙහෙයුම ඉවරවෙන කොට කීදෙනෙක් වල පල්ලට යයිද දන්නේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සිල්වා</author>
            <date>2014-10-01 09:24:07</date>
            <index>10</index>
            <phrase>අදත් සෙනග පිරිලා ඉන්නවා. ලජ්ජා නැහැ. මතකනේ ගිය පාර උන දේ. කාන්තාවක් මරණයට පත් උනා. මේ විදියට අලි බලන්න ගිහිල්ල!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දිමුතු</author>
            <date>2014-10-01 09:41:18</date>
            <index>11</index>
            <phrase>අලියාගේ වැඩේම වලට වැටෙන එක</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සනත්</author>
            <date>2014-10-01 10:06:47</date>
            <index>12</index>
            <phrase>අලි කොච්චර ගොඩගත්තත් වැඩක් නැහැ. ආයෙමත් වළටමයි වැටෙන්නේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සාලිය</author>
            <date>2014-10-01 10:10:34</date>
            <index>13</index>
            <phrase>ගොඩක් අලි ගොඩගියාට තවමත් අලි පස්දෙනෙක් වළේනේ!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පද්මිණි</author>
            <date>2014-10-01 10:44:59</date>
            <index>14</index>
            <phrase>අනේ! අපේ අලි ටික ගොඩදාලා දෙන්න.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පහන්</author>
            <date>2014-10-01 11:29:02</date>
            <index>15</index>
            <phrase>මගේ වාහනය පස්සෙන් දවසක් අලියෙක් පන්නාගෙන ආවා. මම වමට සිග්නල් දාලා කෙළින්ම ගියා. අලියා වමට තිබුණු පාරේ ගියා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>විමල්</author>
            <date>2014-10-01 11:52:56</date>
            <index>16</index>
            <phrase>අනේ අහිංසක සත්තු! උන්ව ඉක්මනින් ගොඩට ගන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආරියසිරි</author>
            <date>2014-10-01 12:22:02</date>
            <index>17</index>
            <phrase>පවු අහිංසක සත්තු!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චානක.</author>
            <date>2014-10-02 07:11:23</date>
            <index>18</index>
            <phrase>ලංකාව පුංචි වුණාට ලොව සිටින ලොකුම සත්වයා ඉන්නවා. ඒකත් ලොකු ආඩම්බරයක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
