<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>32856</articleId>
    <title>සිනහව අතරින් කඳුලක් උපන්නා</title>
    <author>සුමින්ද සුදර්ශන පතිරණ</author>
    <date>2012 මාර්තු මස 22 19:35:37</date>
    <body>රංගන ශිල්පී ඇන්ටන් ජූඩ් මහතාට අවසන්  ගෞරව දැක්වීම සඳහා විශාල පිරිසක් අද කොළඹ කලා භවනට පැමිණියහ. කලාකරුවෝද  හිතමිතුරෝද පෙරහරින් දේහය බොරැල්ල කනත්තට ‍ගෙන ගියහ</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>දමිත්</author>
            <date>2012-03-22 21:21:18</date>
            <index>0</index>
            <phrase>සොදුරු කලාකරුවාණනි, ඔබට මොක්සුව.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අනුරාධ</author>
            <date>2012-03-22 22:12:00</date>
            <index>1</index>
            <phrase>ඔබට මොක්සුව පතමි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>උදාර</author>
            <date>2012-03-22 23:41:15</date>
            <index>2</index>
            <phrase>ඔබගේ නාමය අමරණීයයි.ඔබට මොක්සුව පතමි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අනුර කන්දෙගෙදර</author>
            <date>2012-03-23 00:23:45</date>
            <index>3</index>
            <phrase>ලොවක් හිනැස්සූ ඔබේ සිනහව රසිකයන්ට අමතක් වෙන්නේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සේනක</author>
            <date>2012-03-23 01:09:10</date>
            <index>4</index>
            <phrase>ඉපිද මැරේ යලි ඉපදේ සංසාර සාගරේ. කලා කරුවාණනි නුඹට මොක් සුව පතමි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සේනක</author>
            <date>2012-03-23 01:08:39</date>
            <index>5</index>
            <phrase>ඉපිද මැරේ යලි ඉපදේ සසර සාගරේ. කලාකරුවාණනි, නුඹට මොක් සුව පතමි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>එස්.ගුණසේන</author>
            <date>2012-03-23 03:04:48</date>
            <index>6</index>
            <phrase>ඔබට මොක්සුව පතමි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තිළිණ</author>
            <date>2012-03-23 07:19:28</date>
            <index>7</index>
            <phrase>ඔබ මියගියද අප හදවත් තුළ සදාකල් ජීවත්වනු ඇත. කලාකරුවනි ඔබට මොක් සුව</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මහේෂ්</author>
            <date>2012-03-23 09:12:33</date>
            <index>8</index>
            <phrase>නිමා වුයේ ඔබේ ජීවිත ගමන නොව, අපගේ අධ්‍යාත්මික සුවයයි. සමිදාණන් ඔබ පිළිගනිත්වා...! මොක්සුව පතමි ඔබට...!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>එල්.ඩී.පී.එම්.ලීලාරත්න</author>
            <date>2012-03-23 09:32:23</date>
            <index>9</index>
            <phrase>ඔබට මෙවන් අකල් වියෝවක් නොවේවා ! සොදුරු කලා කරුවාණනි ඔබට නිවන් සුව !</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>බාලසූරිය</author>
            <date>2012-03-23 09:48:11</date>
            <index>10</index>
            <phrase>විඩාපත් සිත් නිවාලූ දයාබර කලාකරුවාණනි ඔබට සුබ ගමන්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නයන</author>
            <date>2012-03-23 19:33:46</date>
            <index>11</index>
            <phrase>ඔබට මොක්සුව පතමි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>sanath Abu Dhabi</author>
            <date>2012-03-24 10:13:06</date>
            <index>12</index>
            <phrase>ඔබට මොක්සුව පතමි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තුෂාර</author>
            <date>2012-03-24 10:32:24</date>
            <index>13</index>
            <phrase>කතෝලික අපිට මේක සුබ මරනණයක්. හොඳ මනුස්සයෙක්ට විතරයි ඒ වාසනාව ලැබෙන්නේ. ඔබට මොක්සුව...</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රොෂාන්</author>
            <date>2012-03-24 11:17:56</date>
            <index>14</index>
            <phrase>හොඳ කාලකරුවෙක් ඔබට නිවන්සුව</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
