<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>437411</articleId>
    <title>‘ජය මංගලම් සුබ මංගලම් යුග ජීවිතේ වාසනා‘</title>
    <author></author>
    <date>2016 ජූලි මස 14 15:20:27</date>
    <body>පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හා ඒකාබද්ධ විපක්ෂයේ සංවිධායක දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතාගේ පුත් යදාමිණී ගුණවර්ධන සහ පළාත් සභා මන්ත්‍රිනී සමන්මළී සකලසූරිය   අද (14) යුගදිවියට එක්විය. උත්සවය කොළඹ හිල්ටන් හෝටලයේදී පැවැත්විණි.
අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ, හිටපු ජනපති මහින්ද රාජපක්ෂ ඇතුළු පක්ෂ විපක්ෂ දේශපාලනඥයෝ රැසක් විවාහ උත්සවයට සහභාගී වූහ. දෙවැනි ගමන ලබන ඉරිදාට (17) පැවැත්වීමට නියමිතය.
2015 වසරේ දී මහනුවරදී පැවැති ‘මහින්ද සුළග‘ රැලියේ දී මේ දෙදෙනාගේ ප්‍රේම සම්බන්ධය ඇරැඹුණු බව දේශපාලන ආරංචි කියයි.
සමන්මලී සකලසූරිය මෙනවිය, හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සද්ධාතිස්ස සලකසූරිය මහතාගේ දියණිය යි. ඇය හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සරණ ගුණවර්ධනගේ මහතාගේ ද ඥාති දියණිකි.
බොරළුගොඩ සිංහයා ලෙස විරුධාවලිය ලත් පිලිප් ගුණවර්ධන මහතාගේ මුණුබරකු වන යදාමිණී, දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතාගේ පෞද්ගලික ලේකම්වරයාය. සූරියමල් ව්‍යාපාරයේ නියමුවකු වූ පිලිප් මහතා  ඇන්.ඇම් කොල්වින්, බර්නාඩ්, ලෙස්ලි හා විලියම් වැනි වාමාංෂික නායකයන් සමග සිරබත් කෑ වාමාංශික නායකයෙකි.
පිලිප්ගේ මුණුබුරාද පිලිප් මෙන් ඇමෙරිකාවේ විස්කොන්සින් සරසවියේ අධ්‍යාපනය ලැබීය. ඔහු වේල්ස් සරසවියේ ද අධ්‍යාපනය ලැබීය. ඇමෙරිකාවේ හාවඩ් විශ්ව විද්‍යාලයයේ කෙනඩි පාසලේ විධායක අධ්‍යාපනය ලැබීය.
 

 </body>
    <comments>
        <comment>
            <author>නවරත්න</author>
            <date>2016-07-14 10:08:17</date>
            <index>0</index>
            <phrase>අගමැති ජනාධිපති මෙතන නම් නැහැ වගේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අන්වර්</author>
            <date>2016-07-14 10:47:49</date>
            <index>1</index>
            <phrase>ඔබ දෙපළට කිරි ඉතිරේවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හේමන්ත</author>
            <date>2016-07-14 11:04:05</date>
            <index>2</index>
            <phrase>ජනාධිපතිතුමා ඊයේ පිටරට ගියා නේද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>උපුල්</author>
            <date>2016-07-14 11:05:30</date>
            <index>3</index>
            <phrase>මොනතරම් ලස්සන චාම් මඟුල් ගෙයක්ද? අපේ සුබ පැතුම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තිලක්</author>
            <date>2016-07-14 11:12:15</date>
            <index>4</index>
            <phrase>සුබ මංගලම් ඔබ දෙදෙනාට!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුමාර් (ගල්ෆ්)</author>
            <date>2016-07-14 11:12:30</date>
            <index>5</index>
            <phrase>මෙයාලට කොහොමත් ඉතින් රජසැප. රටේ ජනතාව බඩ පටි තදකරගෙන ඉන්න වෙලා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඉන්ද්‍රානී</author>
            <date>2016-07-14 11:12:20</date>
            <index>6</index>
            <phrase>බොරු විච්චූරණ නැති චාම් මනාලියක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සඳුන්</author>
            <date>2016-07-14 11:20:16</date>
            <index>7</index>
            <phrase>සුබ මංගල්‍යයක්ම වේවා! එ්ක තමා කියන්නේ හොඳට නරකට දෙකට කටමය කියලා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමරසිංහ</author>
            <date>2016-07-14 11:20:57</date>
            <index>8</index>
            <phrase>යහපත් යුග දිවියකට අපේ සුබ පැතුම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>විජේ</author>
            <date>2016-07-14 11:27:18</date>
            <index>9</index>
            <phrase>හොඳ ජීවිතයක් ගත කරන්න නම් දේශපාලනයෙන් ඉවත් වුණොත් හොඳයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පියසිරි</author>
            <date>2016-07-14 11:48:14</date>
            <index>10</index>
            <phrase>"මහින්ද සුළඟින්" ජනාධිපති මහින්ද පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මහින්ද වුණා. හැබැයි යදාමිණිට​ වගේම ඒ සුළග තවත් පවනක් වූ බොහෝ දෙනෙක් නම් ඉන්නවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චතුරි</author>
            <date>2016-07-14 11:49:05</date>
            <index>11</index>
            <phrase>වාසනාවක්ම වේවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආසිරි</author>
            <date>2016-07-14 11:58:54</date>
            <index>12</index>
            <phrase>ශ්‍රී සුබ මංගලම්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පද්මිණි</author>
            <date>2016-07-14 12:07:43</date>
            <index>13</index>
            <phrase>සුබ මංගලම්....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තිලක්</author>
            <date>2016-07-14 12:12:11</date>
            <index>14</index>
            <phrase>සුබ මංගල දිනයක් වේවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ටිකිරි</author>
            <date>2016-07-14 12:19:56</date>
            <index>15</index>
            <phrase>මනමාල යුවලට අපගේ සුබ පැතුම්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චින්තන</author>
            <date>2016-07-14 12:29:37</date>
            <index>16</index>
            <phrase>සුබ මංගලම්, ඉදිරිය ජීවිතේ වසනා වේවා. ‍</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශශිකා</author>
            <date>2016-07-14 13:08:54</date>
            <index>17</index>
            <phrase>ජය මංගලම්...! සුබ මංගලම්...!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කරුණාජීව</author>
            <date>2016-07-14 13:31:51</date>
            <index>18</index>
            <phrase>සුභ මංගලම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සහන්</author>
            <date>2016-07-14 13:33:41</date>
            <index>19</index>
            <phrase>එක වගේ කුරුල්ලොනේ එකට හමුවෙන්නේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඇන්ජලෝ</author>
            <date>2016-07-14 13:38:23</date>
            <index>20</index>
            <phrase>බැලුවහම මේ වාමාංශිකයෝ ඔක්කොම වගේ බටහිර ධනවාදී රටවල තමයි ඉගෙනගෙන තියන්නේ. නමුත් අපිට දෙන්නේ වෙනම පින්තූරයක්. මේක මේ රටේ ඉන්න අයට තේරෙන්නේ නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුමිත්‍රා බස්නායක</author>
            <date>2016-07-14 13:39:42</date>
            <index>21</index>
            <phrase>වාසනාවන්ත යුග දිවියක්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජයසිංහ</author>
            <date>2016-07-14 14:05:37</date>
            <index>22</index>
            <phrase>සුබ අනාගතයකට ආසිරි පතමු!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>උදාර</author>
            <date>2016-07-14 14:06:33</date>
            <index>23</index>
            <phrase>මමත් හදවතින්ම සුබ පතනවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අශෝක</author>
            <date>2016-07-14 14:19:17</date>
            <index>24</index>
            <phrase>ශ්‍රී සුභ මංගලම්! ත්‍රිවිධ රත්නයේ ආශීර්වාදය වේවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>බොනී</author>
            <date>2016-07-14 14:29:40</date>
            <index>25</index>
            <phrase>බුද්ධිමත් ඔබ දෙපලට ජීවිතය පහසුවෙන් ජයගත හැකිවනු ඇත</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආනන්ද දොඩන්ගොඩ</author>
            <date>2016-07-14 15:02:15</date>
            <index>26</index>
            <phrase>සුබ මංගල දිනයක් සහ සුබ පවුල් ජීවිතයකට හද පතුලෙන්ම ආසිරි පතමි!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අයිරාංගනී</author>
            <date>2016-07-14 15:05:25</date>
            <index>27</index>
            <phrase>අපේ හිටපු ජනාධිපතිතුමා විතරයි වගේ පෙනෙන්න නම් ඉන්නේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිම්මි</author>
            <date>2016-07-14 15:21:12</date>
            <index>28</index>
            <phrase>මේ ඉන්නේ මිනිසුන්ගේ සිත් වල සැමදා ජනපති. එයා තමයි ඉතිහාසයේ ලියවෙන්නේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආසිරි</author>
            <date>2016-07-14 15:21:23</date>
            <index>29</index>
            <phrase>හොඳ වාසනාවන්ත යුවලක්. ජයවේවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අතුල</author>
            <date>2016-07-14 15:32:49</date>
            <index>30</index>
            <phrase>නියම ගැළපීමක්. සුබ පැතුම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගමගේ</author>
            <date>2016-07-14 15:43:14</date>
            <index>31</index>
            <phrase>හරිම චාම් ලස්සන මනමාලියක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිහාල්</author>
            <date>2016-07-14 15:50:55</date>
            <index>32</index>
            <phrase>මෙවැනි උගත් අයගෙන් රටට සේවයක් ලබාගත යුතුයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගුණසිරි</author>
            <date>2016-07-14 15:49:31</date>
            <index>33</index>
            <phrase>බොරු ආටෝප නැති සරල විවාහ උත්සවයක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අශාන්</author>
            <date>2016-07-14 16:08:16</date>
            <index>34</index>
            <phrase>අනාගත ජීවිතය සර්වප්‍රකාරයෙන්ම සාර්ථක වේවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නන්ද</author>
            <date>2016-07-14 16:18:36</date>
            <index>35</index>
            <phrase>ඔය දෙපලගේ යුග දිවිය සාර්ථක වේවා! යහගුණ පිරි දරු සම්පත් ලැබේවා! යදාමිනී - සමන්මලී, අනාගත ලක් දේශපාලන අඹරේ දිදුලන තාරකාවන් වේවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>උපාලි</author>
            <date>2016-07-14 18:16:55</date>
            <index>36</index>
            <phrase>ඔබ දෙපළගේ යුග දිවිය සාර්ථක වේවා! ජය මංගලම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මහේෂ්</author>
            <date>2016-07-14 18:50:18</date>
            <index>37</index>
            <phrase>දෙමාපියන්ගේ අඩිපාරේම යන දරුවෙක් බව මේ සිදුවීමෙන්ම ඔප්පු වෙනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගුණේ</author>
            <date>2016-07-14 19:19:48</date>
            <index>38</index>
            <phrase>දැයට බොහෝ සිංහල දරුවෝ දායාද කරන්න ජය මංගලම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රියානි</author>
            <date>2016-07-14 19:35:44</date>
            <index>39</index>
            <phrase>සිරි සුබ මංගලම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>යසපාල</author>
            <date>2016-07-14 20:46:39</date>
            <index>40</index>
            <phrase>මේ යුවළගේ චාම් ගතිය අපි අගය කරනවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අබේ</author>
            <date>2016-07-14 21:41:45</date>
            <index>41</index>
            <phrase>ලස්සන මනමාලියක්. සුබ මංගලම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සිරි</author>
            <date>2016-07-14 22:33:54</date>
            <index>42</index>
            <phrase>ඔබ දෙපලට වාසනාවන්ත යුග දිවියකට මගෙන් සුබ පැතුම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ටිකී</author>
            <date>2016-07-14 22:49:14</date>
            <index>43</index>
            <phrase>ඕගොල්ලෝ කසාද බැන්ඳට අපේ අහිතක් නම් නැහැ. ඒත් ඔයාලගේ දේශපාලන කෙරුවාව ගැන නම් අපේ පැහැදීමක් නැහැ. ඔයාලා දේශපාලනය නොකරන තාක්කල් අපි ඔයාලට සුබ පතන්නම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රොකී</author>
            <date>2016-07-14 23:46:56</date>
            <index>44</index>
            <phrase>අපෙනුත් සුබ පැතුම් හදවතින්ම!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>එඩ්වඩ්</author>
            <date>2016-07-14 23:58:08</date>
            <index>45</index>
            <phrase>ඔබගේ යුග දිවිය සාර්ථක වේවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ටෙනිසන්</author>
            <date>2016-07-15 00:20:55</date>
            <index>46</index>
            <phrase>හරිම ලස්සන චාම් මනමාලියක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශ්‍රීමාලි</author>
            <date>2016-07-15 00:51:43</date>
            <index>47</index>
            <phrase>සිරි සුභ මංගලම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තිලක්-ඩුබායි</author>
            <date>2016-07-15 03:15:56</date>
            <index>48</index>
            <phrase>පොළවේ අඩි හප්පලා අධිරාජ්‍යවාදීන්ට පලු යන්න බනින සමාජවාදියෝ හැමෝගෙම කෙරුවාව මේක තමයි. තමන්ගේ දරුවන් උගන්වන්න යවන්නේ අධිරාජ්‍යවාදී රටවලටම තමයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මනෝජ්</author>
            <date>2016-07-15 03:13:08</date>
            <index>49</index>
            <phrase>ඔබට සුබ මංගලම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමන්ති</author>
            <date>2016-07-15 03:17:25</date>
            <index>50</index>
            <phrase>ලස්සන මනමාලියක්. හිතට ප්‍රිය උපදවන දසුනක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිශ්ශංක</author>
            <date>2016-07-15 05:19:47</date>
            <index>51</index>
            <phrase>සිරි සුබ මංගලම්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චාමර</author>
            <date>2016-07-15 07:07:25</date>
            <index>52</index>
            <phrase>චාම් මගුලක්. සිරි සුභ මංගලම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පැරකුම්</author>
            <date>2016-07-15 08:29:36</date>
            <index>53</index>
            <phrase>සුබම සුබ අනාගතයකට අසිරි පතමි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හේමන්ත</author>
            <date>2016-07-15 10:25:05</date>
            <index>54</index>
            <phrase>ඔබ දෙපලට වාසනාවන්ත අනාගතයකට සුබපැතුම්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රුවන්</author>
            <date>2016-07-16 03:43:33</date>
            <index>55</index>
            <phrase>ඔබ දෙපලට ජයසිරි මංගලම්.!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>බමුණුසිංහ</author>
            <date>2016-07-16 11:59:46</date>
            <index>56</index>
            <phrase>ඇන්ජලෝ, ඔය භූත දේශනාව පැත්තකින් දාලා මේ දෙදෙනාට සුබ පතන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>බමුණු ආරච්චි</author>
            <date>2016-07-16 12:04:42</date>
            <index>57</index>
            <phrase>සුබ අනාගතයකට අාසිරි පතමි!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
