<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>460467</articleId>
    <title>'අපේ ගම තිරිහන් වෙයි'</title>
    <author>ඉෂංක සුනිමල්</author>
    <date>2016 සැප්තැම්බර් මස 22 17:35:07</date>
    <body>වෛද්‍යවරුන්ගේ සංගමය පෞද්ගලිකව එල්ල කරන ක්‍රියාකාරකම්  වලට  තමන් නොසැලෙන අතර  තම අමාත්‍යාංශය විසින් ගන්නා  සෑම ක්‍රියාකාරකමක් ම ඉතාම විනිවිද භාවකින් සිදුකරන නිසා ඊට  විරුද්ධව කිසිම කෙනෙකුට  අභියෝග කළ නොහැකි  බව අකිල විරාජ් කාරියවසම්  ඇමැති  පැවසීය.
මෙම ක්‍රියා වලට  බිය නොවී  ඉදිරියට  පැමිණිය යුතු  බවත්  මේ බමුණු  කුල කැඩිය යුතු බව ඇමැති කීවේය.
බත්තරමුල්ලේ පිහිටි  ‘අපේ ගම’ පරිශ්‍රය නවීකරණ කටයුතු කරවා  මධ්‍යම සංස්කෘතික අරමුදල වෙත පැවරීම හා එහි  කටයුතු ආරම්භ කිරිමේ නිල උත්සවයේ දී ඇමැති  එසේ කීවේය.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>භද්‍රානි</author>
            <date>2016-09-22 13:30:44</date>
            <index>0</index>
            <phrase>ඔබතුමා නිවැරදි මතයක ඉන්නවා. රටේ බහුතරයක් ඔබතුමා දරන මතය පිළිගන්නවා සිකුරුයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඔසධ</author>
            <date>2016-09-23 01:19:07</date>
            <index>1</index>
            <phrase>එහෙනම් එන්නකෝ ආයේ බමුණු කුල වලින් බෙහෙත් ගන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිලුපුල්</author>
            <date>2016-09-23 04:31:15</date>
            <index>2</index>
            <phrase>නිදහස් අධ්‍යාපනයෙන් ඉගෙන ගත්ත සල්ලි දුප්පත් මහජනතාව තාමත් ගෙවනවා. ඇමති තුමෝ අපි ඔබ සමගයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සංජීව</author>
            <date>2016-09-23 05:18:02</date>
            <index>3</index>
            <phrase>ඔය ඉස්කෝලේ ප්‍රශ්නේ මේ වෙලාවේ අැදලා ගත් එක මම නම් අනුමත කරන්නේ නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ධම්මික</author>
            <date>2016-09-23 05:19:21</date>
            <index>4</index>
            <phrase>ඇමතිතුමනි, අපි ඔබ සමඟයි. ජයවේවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රන්ජිත්</author>
            <date>2016-09-23 05:33:14</date>
            <index>5</index>
            <phrase>හැමෝම බමුණෝ නෙමෙයිනේ. ඔය අතරේ අගමැතිතුමා කියපු එක හරි කියලා තේරුණ අයත් ඇති</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඩිල්ෂාන්</author>
            <date>2016-09-23 06:52:30</date>
            <index>6</index>
            <phrase>කටක් තියෙන ඇමතියෙකුට මොනවා කියන්න බැරිද? වැඩක් කරන්න අවශ්‍ය නැහැ කටමැත දොඩමින් කොමිස් ගැහුවාම හරි. ඡන්දෙ දෙන්න ඇති තරම් හරක් ඉන්නවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අසේල</author>
            <date>2016-09-23 08:31:52</date>
            <index>7</index>
            <phrase>එයාලට මවුන්ට් එළිසබෙත් තියෙනවනේ සිංගප්පූරුවේ. එ් නිසා බමුණු බෙහෙත් ඕනෑ නැහැලු</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
