<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>465956</articleId>
    <title>ගායකයා ගැමියකුට ගහලා</title>
    <author>බිමල් ශ්‍යාමන් ජයසිංහ</author>
    <date>2016 ඔක්තෝබර් මස 07 16:51:19</date>
    <body>බත්තරමුල්ල පැලවත්තේ විජිතපුරයේ දී පාරේ ගිය ගැමියකුට පහර දී තුවාල කළැයි සැකපිට ගායකයකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට සොයන බව පොලිසිය කියයි.
තුවාලකරුගේ දිවට පැහුම් හතරක් දමා ඇතැයි පොලිසිය පවසයි.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>චන්න බුවනක</author>
            <date>2016-10-07 11:40:49</date>
            <index>0</index>
            <phrase>ගායකයා සින්දු කියනකොට ගැමියා 'හු' කියන්න ඇති. ඒක නිසා වෙන්න ඇති දිවටම ගහන්න ඇත්තේ මැහුම් දාන්නම..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අසෝකා</author>
            <date>2016-10-07 12:44:36</date>
            <index>1</index>
            <phrase>ඉස්සර හිටියේ දේශපාලන චණ්ඩි. දැන් බලනකොට ගායකයොත් චණ්ඩි වෙලා. තවටික දවසකින් නළු නිළියොත් චණ්ඩි වුණාම නිකන් මිනිසුන් කවුරු වෙයිද මන්දා?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අබය</author>
            <date>2016-10-07 15:12:59</date>
            <index>2</index>
            <phrase>ගායකයෙක් කියලා දැනගත්තේ කොහොමද දන්නේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජනහිත</author>
            <date>2016-10-07 18:05:36</date>
            <index>3</index>
            <phrase>ඔය දැන් ඉන්න ගායකයෝ සින්දු කියනකොට කැලේ සත්තු වුණත් බයවෙලා දුවනවා. ඒ මනුෂ්‍යයා බයවෙලා දුවන්න ඇති යටිගිරියෙන් කෑ ගහනකොට</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සෑම්</author>
            <date>2016-10-07 20:51:04</date>
            <index>4</index>
            <phrase>මැදපෙරදිග රටක මෙහෙම වුණා නම් ගායකයාගේ දිවට වෙන දේ බලාගන්න තිබුනා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නයෝමි</author>
            <date>2016-10-08 02:54:12</date>
            <index>5</index>
            <phrase>උඩුබුරනවා වගේ කෑගහද්දී ගැමියා බයවෙන්න ඇති</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දිනේෂ්</author>
            <date>2016-10-08 03:05:41</date>
            <index>6</index>
            <phrase>අයියෝ මෙහෙමත් දේවල්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චින්තක</author>
            <date>2016-10-08 03:11:51</date>
            <index>7</index>
            <phrase>කලාකරුවෙක් කියන්නේ සංවේදී කෙනෙක් .</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පසිදු</author>
            <date>2016-10-08 03:21:28</date>
            <index>8</index>
            <phrase>බත්තරමුල්ලේ වත් ගැමියෙක් හිටිය එක ලොකු දෙයක්.ගායකයින් නම් රට පුරාම ඉන්නවනෙ!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සජිත්</author>
            <date>2016-10-08 03:56:14</date>
            <index>9</index>
            <phrase>මේ අර උස ගායකයා නේද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගුණසිරි</author>
            <date>2016-10-08 05:49:46</date>
            <index>10</index>
            <phrase>ඔය කියන්නේ කවුද කියලා අපි දන්නවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අබය</author>
            <date>2016-10-08 07:12:24</date>
            <index>11</index>
            <phrase>ගැමියා බත්තරමුල්ලට ගියේ කොයි ගමේ ඉඳලද දන්නේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අබය</author>
            <date>2016-10-08 08:00:55</date>
            <index>12</index>
            <phrase>ලැජ්ජාවේ පණයනවා ගුටි කාපු අන්කල්ගේ වයස දැක්කාම. අපි වගේ ගුජරාටි පොරක් එක්ක ගුස්ති අල්ලන්න ආවා නම් බලාගන්න තිබුනා. චිලිපේස්ට් කරලා දමනවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජනනී</author>
            <date>2016-10-08 09:03:30</date>
            <index>13</index>
            <phrase>මෙහි දමා ඇති අදහස් වලින් පසිඳු දමා ඇති අදහස එක තමයි හොඳම එක. මට තාමත් හිනා..!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලෙහාන්</author>
            <date>2016-10-08 09:08:25</date>
            <index>14</index>
            <phrase>ගැමියාටත් තිබුනේ අත දිගහැරලා දෙකක් දෙන්නනේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජයරත්න</author>
            <date>2016-10-08 13:41:06</date>
            <index>15</index>
            <phrase>පසිදු කිව්වා වගේ ගායකයා කවුද කියලා හොයනවට වඩා ලේසියි ගැමියව හොයාගන්න එක.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශාන්ත කටාර්</author>
            <date>2016-10-08 15:42:21</date>
            <index>16</index>
            <phrase>ගායකයා කරාටේකාරයෙක්ද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>යසපාල</author>
            <date>2016-10-08 15:46:21</date>
            <index>17</index>
            <phrase>එයා උච්ච ස්වරයක් අල්ලන්න ඇති</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගැමුණු</author>
            <date>2016-10-08 18:44:45</date>
            <index>18</index>
            <phrase>සින්දු කියන්න බැරි නිසා ගහනවද මන්දා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රන්ජිත්</author>
            <date>2016-10-08 23:01:26</date>
            <index>19</index>
            <phrase>නූතන පරම්පරාවේ ගායකයෙක් වෙන්න ඇති</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රාධා</author>
            <date>2016-10-09 00:10:51</date>
            <index>20</index>
            <phrase>ගායකයෙක්ද? ගායක් ඇති කෙනෙක්ද? දැන් රටේ ගායකයෝ වැහිවැහැලා. හැබැයි ස්වර සප්තකය හෝ නොදනී</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සංජීව</author>
            <date>2016-10-09 03:05:11</date>
            <index>21</index>
            <phrase>අනේ මෙහෙමත් ගායකයෝ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පෙරේරා</author>
            <date>2016-10-09 04:50:50</date>
            <index>22</index>
            <phrase>නිකම්ම මිනිහෙකුට ගහයිද? ගින්නක් නැතුව කොහෙද දුම්!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සරසි</author>
            <date>2016-10-09 05:00:59</date>
            <index>23</index>
            <phrase>මේ රටේ දේශපාලකයාගේ පුත්‍රයාගේ සිට ගායකයා දක්වාම උපන් ගෙයි චණ්ඩියෝය. සිවිල් නීතියක් නොදනී. පදික වේදිකාවේ රිය පදවා පොදු දේපල හානි කරයි. රියදුරු බලපත්‍ර නැතුව හැටට හැටේ කහ ඉර උඩින් ගොසින් මිනිසුන් යට කරයි. සාමාන්‍ය මහජනතාවට හිරිහැර වෙන ලෙස සමාජයේ හැසිරෙති. මේ තරු දරුවන්ගේ දෙමව්පියන්ට මහා ලොකුවට ආඩම්බර වෙන්න කාරණා තිබේද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>බස්නායක</author>
            <date>2016-10-09 08:28:50</date>
            <index>24</index>
            <phrase>ඔය කියන්නේ අර අහවල් ගායකයානේ. අපි දන්නවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
