<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>497522</articleId>
    <title>විමල් වීරවංශ අත්අඩංගුවට</title>
    <author>ටෝනි කරුණානායක</author>
    <date>2017 ජනවාරි මස 10 11:46:46</date>
    <body></body>
    <comments>
        <comment>
            <author>නිසාම්</author>
            <date>2017-01-10 06:39:50</date>
            <index>0</index>
            <phrase>ඔව් ඉතින්, තව දවස් හතරකින් විතර එළියට එයි. මේක හරි විහිළුවක් අනේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දුමින්ද</author>
            <date>2017-01-10 06:45:49</date>
            <index>1</index>
            <phrase>මේ අය හිරේ දැම්මත් එකයි නොදැම්මත් එකයි. නොදාන එක වඩාත් හොඳයි. මොකද හිරේ ගිය ගමන් සුපිරි පොරක් වෙන නිසා. කරුණාකර මේ සල්ලි අයකරගෙන නිදහසේ ඉන්න දෙන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චමින්ද</author>
            <date>2017-01-10 06:46:32</date>
            <index>2</index>
            <phrase>නිතිය ක්‍රියාත්මක කිරීමට පෙර වෙන්නේ මොකක්ද කියලා දැනගන්න ලැබෙන්නේ හරියට ෆිල්ම් එකක් වගේ. එයාලා හැමෝම පක්ෂ බේද නැතුව රඟපානවා. මෝඩ ප්‍රේක්ෂක අපි පක්ෂ බදාගෙන විසිල් ගහනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිමල්</author>
            <date>2017-01-10 06:47:27</date>
            <index>3</index>
            <phrase>නීතිය සැමට සාධාරණ වියයුතුයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වසන්ත</author>
            <date>2017-01-10 06:58:10</date>
            <index>4</index>
            <phrase>මොවුන්ට දඬුවම් දියයුතුමයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මංජුල</author>
            <date>2017-01-10 07:00:40</date>
            <index>5</index>
            <phrase>මේ රජය භංගවේවා! දෑ හිතකාමී දේපාලන නායකයින් බොරු චෝදනා නඟමින් කරනු ලබන දේශපාලන දඩයම වහා නවතවු!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චමල්</author>
            <date>2017-01-10 07:09:42</date>
            <index>6</index>
            <phrase>මොන ලෙඩේද එයාට හැදෙන්න තියෙන්නේ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිශ්ශංක</author>
            <date>2017-01-10 07:08:42</date>
            <index>7</index>
            <phrase>මගෙ අම්මේ! පැය පහක් තිස්සෙ අහන්න දෙවල් තියනවද වාහනයක් අවභාවිතය ගැන? ඒ කියන්නෙ මේක බොහොම අකාර්යක්ෂම ප්‍රශ්න කිරීමක්නෙ. බැඳුම්කර මගඩිය මොන කජ්ජක්ද? ඒ වගේද විමල්ගෙ කට්ටිය වාහනයක් අවභාවිතා කරපු ඒක රටට මොනතරම් පාඩුවක්ද? ඔහොම යං ඔහොම යං....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සරත්</author>
            <date>2017-01-10 07:13:30</date>
            <index>8</index>
            <phrase>දැඩි දඩුවම් දිය යුතුයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමන්ත</author>
            <date>2017-01-10 07:17:25</date>
            <index>9</index>
            <phrase>හිරේ දැම්මයි කිලයා අපේ සල්ලි වලින් සැප දෙන්න නම් එපා. මෙච්චර පරක්කු වුනේ මොකද? අපිට පාස් පොට් දෙකක්, වැරදි උපන්දින නම තිබුනානම්, හෙළි නොකළ වත්කම් තිබුනානම් කොහොමද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමන්</author>
            <date>2017-01-10 07:18:27</date>
            <index>10</index>
            <phrase>හුඟක් අය බලන් හිටපු දෙයක්. වැරදි කළා මදිවට කට කයිවාරුව නැවැත්තුවේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වික්ටර්</author>
            <date>2017-01-10 07:16:06</date>
            <index>11</index>
            <phrase>තවත් අසාධ්‍ය ලෙඩෙක් රෝහල්ගත කරයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තිළිණ</author>
            <date>2017-01-10 07:22:16</date>
            <index>12</index>
            <phrase>තමන්ගේ විරුද්ධවාදීන් මර්දනය කරන එක විතරයිද මේ ආණ්ඩුව කරන්නේ. මහබැංකු වංචාව කරපු මිනිසුන්ගෙන් ප්‍රශ්න කරනවා තියා නමවත් කියන්නේ නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශාන්</author>
            <date>2017-01-10 07:27:09</date>
            <index>13</index>
            <phrase>විමල් කොහෙද දෑ හිතකාමී නායකයෙක් වුණේ? අපේ සමහර මිනිසුන්ගේ මොළයේ තරම පේනවා. ආයෙත් දවස් කීපයකින් එළියට දාන්නේ නැතුව හරියට නඩු අහලා දඬුවම් දෙන්න.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුමාර</author>
            <date>2017-01-10 07:30:26</date>
            <index>14</index>
            <phrase>නැතුව නැතුව. මේක පොඩිපහේ වංචාවක්ද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සම්පත් පතිරණ</author>
            <date>2017-01-10 07:30:22</date>
            <index>15</index>
            <phrase>වාහන භාවිතයෙන් රටට සිදු වූ අලාභය කීයද? බැඳුම්කර වංචාවෙන් වූ අලාභය කීයද? මේවා නරි නාටක....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්දන</author>
            <date>2017-01-10 07:34:20</date>
            <index>16</index>
            <phrase>රටේ මෙච්චර ප්‍රශ්න තියනවා. දිනාගත් යුද්ධය පාච්චල් කරමින් සමහරු පෙඩරල් ඉල්ලනවා. තව කෙනෙක් කැලෑ ටිකට ගේම දෙනවා. පාතාලේ වැඩට බැහැලා හැමදාම අහිංසකයෙක් පාරේ මැරෙනවා. මෙච්චර වෙලත් ආණ්ඩුව තවම මාධ්‍ය සංදර්ශන පෙන්වන්න මිනිස්සු හිරේට දක්කනවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රදීප්</author>
            <date>2017-01-10 07:38:38</date>
            <index>17</index>
            <phrase>පාස්ට්පොර්ට් දෙකක් භාවිතා කර අහුවුණා, හොර උප්පැන්නයක් හදලා අහුවුණා, ගෙදරත් සිද්ධියක් වුණා. මේවා දෑ හිතකාමී දේපාලන නායකයකුට නැතුව අපිට වුණා නම් කොහොම හිටීද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කණිෂ්ක</author>
            <date>2017-01-10 07:36:49</date>
            <index>18</index>
            <phrase>ඔව් ඉතින් අවභාවිතා කරපු වාහනේ වටිනාකමයි ඒකට ගිය වියදම් ටිකයි අයකර ගත්තා නම් මහබැංකු වංචාවෙන් වෙච්ච පාඩුව පියවලා තව වරායවල් දෙක තුනකුත් හදන්න තිබ්බා නේද??</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චමල්</author>
            <date>2017-01-10 07:48:04</date>
            <index>19</index>
            <phrase>චන්දන, ෆෙඩරල් ඉල්ලනවා කිවුවට දෙනවා කිවුවේ නැහැනේ. විල්පත්තුව කපන්න උත්සව තියලා අවසර දුන්නේ කවුද කියලා දන්නේ නැහැ වගේ. පාතාලේ පාරේ මැරෙන්නේ තවත් පාතාල සාමාජිකයෙකු මිස අහිංසකයෙකු නොවේ. අනිත් අයට කියන්න තියෙන්නේ මහා බැංකුවේ පරීක්ෂණ පටන්ගත්තේ නැහැනේ තම. එ්ක පාර්ලිමේන්තුවෙන් පාස්වෙලා නීතිපතිට ගිහින් එතනින් තමයි පටන්ගන්නේ. එ්කට කාලයක් යනවා. අනික එම පාඩුව තවමත් නැවත පියවාගත හැකි මට්ටමේ තියෙන්නේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කමණි</author>
            <date>2017-01-10 07:48:54</date>
            <index>20</index>
            <phrase>අසනීප වේවිද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඉන්දික</author>
            <date>2017-01-10 07:54:35</date>
            <index>21</index>
            <phrase>දෑ හිතකාමී දේශපාලන නායකයින් බොරු චෝදනා නඟමින් කරනු ලබන දේශපාලන දඩයම අපි නම් අනුමත කරන්නෙ නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ටෝනි</author>
            <date>2017-01-10 07:53:41</date>
            <index>22</index>
            <phrase>එක්තරා මන්ත්‍රීවරයෙක් පෙරේදා ප්‍රසිද්ධියේම කිව්වනේ විමල්ව අත්අඩංගුවට ගන්නවා කියලා. එතකොට "පොලිස් රහස්" හිතේ හැටියට එළියට යනවානේ. බලාගෙන යද්දී, හැම නීතියක්ම වගේම බලපුලුවන්කාරකමුත් බැරි එකාට තමයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වීරසිංහ</author>
            <date>2017-01-10 07:59:56</date>
            <index>23</index>
            <phrase>තුන්මුල්ලේ උද්ඝෝෂණ මතක් වෙනවා මට මේ වෙලාවේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නුවන්</author>
            <date>2017-01-10 08:00:49</date>
            <index>24</index>
            <phrase>මේ තිබෙන ප්‍රතිචාර අගය කරනවා. එසේම ලංකාදීපයට ස්තුතිවන්ත වෙනවා අදහස් මධ්‍යස්ථව පළකිරීම ගැන.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිහාල්</author>
            <date>2017-01-10 08:07:58</date>
            <index>25</index>
            <phrase>අපේ රටේ නායකින් ගැන මම අවංකවම ලැජ්ජාවටත් පුදුමයටත් පත්වෙනවා.රජයේ වාහන අවභාවිතය කරේ විමල් විතරද,කරන්නෙත් විමල් විතරද,දැන් කෙරෙන්නේ නැද්ද.දෙඇස් පෙනෙන මටනම් පෙනෙනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගිහාන්</author>
            <date>2017-01-10 08:13:23</date>
            <index>26</index>
            <phrase>සමහරුන්ගේ අදහස් ගැන නම් දුකයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මධුෂාන්</author>
            <date>2017-01-10 08:16:03</date>
            <index>27</index>
            <phrase>මොහුව නිදහස් කරන්න නම් හොඳ නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආනන්ද</author>
            <date>2017-01-10 08:19:36</date>
            <index>28</index>
            <phrase>ජනතාව මුලාවට දානවා. නායකයෝ ගැන ඇත්තෙන්ම කණගාටුයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හෆීල්</author>
            <date>2017-01-10 08:20:29</date>
            <index>29</index>
            <phrase>දැන් මෙයා ලෙඩවේවිද? කොහොම වුණත් මෙයා අපිට වටිනවා. හදිසියට පැය ගානක් හරි උපවාසයේ වාඩිකරවන්න පුළුවන් චරිතයක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශානක</author>
            <date>2017-01-10 08:20:59</date>
            <index>30</index>
            <phrase>වරදට දඬුවම් දියයුතුමය. එහෙත් මේ කරන්නේ පළිගැනීම කියා පොඩි ළමයෙකුට වුණත් තේරෙන දෙයක්. යහපාලනයේ සිදුවුණ ලොකුම වංචාව කරපු අයට වෙන නිතියක්ද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රෝහණ</author>
            <date>2017-01-10 08:20:47</date>
            <index>31</index>
            <phrase>දැන් විමල්නේ ලොකුම හොරකම කරලා තියෙන්නේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිවන්තක</author>
            <date>2017-01-10 08:21:47</date>
            <index>32</index>
            <phrase>කරන කලට පවු මිහිරිය මී සේ...</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුජිත්</author>
            <date>2017-01-10 08:23:11</date>
            <index>33</index>
            <phrase>මේවා අපිට නම් නරිනාටක. මේකේ පාඩුව කීයද? මහබැංකුවේ පාඩුව කීයද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්දන - ඔස්ට්‍රේලියා</author>
            <date>2017-01-10 08:23:25</date>
            <index>34</index>
            <phrase>කාලෙකින් අහන්න ලැබුන සතුටුදායකම පුවත</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අනුරාධ</author>
            <date>2017-01-10 08:30:28</date>
            <index>35</index>
            <phrase>මහබැංකුවේ සල්ලි ගසාකපු අයට මොකද්ද කළේ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගාමිණී</author>
            <date>2017-01-10 08:33:11</date>
            <index>36</index>
            <phrase>මොනවා වුණත් මේ අහිංසකයාගේ ගෙදර ආරක්ෂාවට ඔය හැමෝම යන්න. මෙලහකටත් මොනවා වෙලාද දන්නේ නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුමාර යාපා</author>
            <date>2017-01-10 08:52:46</date>
            <index>37</index>
            <phrase>මිනිස්සු හත් දෙනෙක් යට කරගෙන වාහනේ පැද්ද කෙනාව සුදු ඉර කැපුවට අත් අඩංගුවට ගත්තා වගේ වැඩක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සසිදු</author>
            <date>2017-01-10 08:56:59</date>
            <index>38</index>
            <phrase>කොයි කාලයක් තිස්සේද</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අනුරාධ</author>
            <date>2017-01-10 09:01:30</date>
            <index>39</index>
            <phrase>දැන් කීවෙනි පාරද මේ අත්අඩංගුවට ගත්තේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමිත් දර්ශක</author>
            <date>2017-01-10 09:01:13</date>
            <index>40</index>
            <phrase>දැන් ගිය ආණ්ඩුවේ ඉදලා මේ ආණ්ඩුවේ ඇමැතිකම් ගත්ත අය සියයට සියයක්ම අවංක අයද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තිළිණ</author>
            <date>2017-01-10 09:01:24</date>
            <index>41</index>
            <phrase>රත්තරන් අශ්වයෝ ලම්බෝගිනි හෙලිකොප්ටර් අතරේ අතරමන් වුණ අයට වාහනයක් අවභාවිතාවක් කළා කිව්වම දැනෙන සතුට සමහර අදහස් වලින්ම පේනවා..දැන් නම් කිසිම ඇමති කෙනෙක්ට වාහන අවභාවිත කරන්න ඕන වෙන්නේ නැනේ..මොකද කෝටි ගණන්වල වාහන පර්ලිමෙන්තුවෙන්ම ලැබුනානේ..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලක්ෂි</author>
            <date>2017-01-10 09:01:41</date>
            <index>42</index>
            <phrase>මීළඟට කුමක් සිදුවේද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලුම්බිණි</author>
            <date>2017-01-10 09:01:58</date>
            <index>43</index>
            <phrase>නීති විරෝධි වැඩ කළාම මෙහෙම වෙන එක පුදුමයක් නොවෙයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශ්‍රිලාල්</author>
            <date>2017-01-10 09:09:45</date>
            <index>44</index>
            <phrase>මේ සෙල්ලම නවත්තන්නේ කවදද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඉමේෂ්</author>
            <date>2017-01-10 09:09:24</date>
            <index>45</index>
            <phrase>දැන් අසනීප වෙයිද දන්නේ නෑ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමල්</author>
            <date>2017-01-10 09:26:58</date>
            <index>46</index>
            <phrase>හිටපු සෞඛ්‍ය ඇමති ඇතුළු ආණ්ඩුවේ ඉන්න, ගිය ආණ්ඩුවත් හිටපු දැනුත් ඇමතිවරු වෙලා ඉන්න අය වාහන අවභාවිතා කරලම නැද්ද ? මේක දේශපාලන පළිගැනීමක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මධු</author>
            <date>2017-01-10 09:31:12</date>
            <index>47</index>
            <phrase>මේ වගේ මිනිස්සු ඉන්න රටකට මෙහෙම වෙලා මදි. මේ මනුස්සයා හිරේ කියලා සතුටු වෙන්නකෝ එහෙනම්. නුඹලාට තියන හැමදේම නැතිවුණාම තේරෙයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අරුණ</author>
            <date>2017-01-10 09:30:52</date>
            <index>48</index>
            <phrase>දැන් මේ සල්ලි වලින් පුලුවන් වෙයි ලංකාවේ ණය ටික ගෙවලා දාන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පද්මිණී</author>
            <date>2017-01-10 09:34:43</date>
            <index>49</index>
            <phrase>දෑ හිතකාමී කෙනෙක් කරලා තියෙන හොර, කපටි, වංචා සමුහය දිහා බැලුවහම ඔය හිරගෙවල් පිරිලා තියෙන්නේ දෑ හිතකාමින්ගෙන්ද කියලා හිතෙනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>උෂාණි</author>
            <date>2017-01-10 09:38:26</date>
            <index>50</index>
            <phrase>දැන් එහෙනම් සියළු දෝෂ නිවාරණ වෙයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජයන්ත</author>
            <date>2017-01-10 09:50:04</date>
            <index>51</index>
            <phrase>මෙතන කමෙන්ට්ස් දාපු අය ගැන පුදුම කලකිරීමක් තියෙන්න. අපේ රටට ලැදියාවෙන් කතා කරන ඕනෑම කෙනෙකුට විරුද්ද වෙන කට්ටියක් ඉන්නවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජයන්ත</author>
            <date>2017-01-10 09:49:27</date>
            <index>52</index>
            <phrase>මහා බැංකුවේ මහා දවල් මහා කොල්ලය ගැන කිසිම සද්දයක් නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සිසිර</author>
            <date>2017-01-10 09:53:01</date>
            <index>53</index>
            <phrase>බැඳුම්කර වංචාවට ඉක්මනටම දඬුවම් දෙන්න ඕන.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අංජුල</author>
            <date>2017-01-10 10:06:39</date>
            <index>54</index>
            <phrase>මෙතන මේ විමලේ ගැන කදුළු හලන අපේ සෙට් එකට කියන්නේ. නිකන් බොරුවට කාටවත් කඩේ යන්න නැතුව තමන්ගේ දරුවන්ගේ අනාගතය කන්නේ නැතුව තමන් කරන රස්සාව කරගෙන ඉන්න. පේනවනේ ඔය කියන මහා ලොකු දේශප්‍රේමියන්ගේ ඇත්ත.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දීපාල් නිරෝෂ්</author>
            <date>2017-01-10 10:10:02</date>
            <index>55</index>
            <phrase>පරාජය නිහතමානිව භාරගෙන නිහඬව හිටියා නම් මේ ඉරණම අත්වෙන්නේ නැහැනේ. මාලුවා නහින්නේ කට නිසා කියමන අපේ පැරැන්නෝ හැදුවේ නිකන්ද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නීල්</author>
            <date>2017-01-10 10:28:14</date>
            <index>56</index>
            <phrase>සිංහලයා මෝඩයා කැවුම් කන්න යෝධයා. මෙතෙක් කල් අල්ලපු එකෙකුත් නෑ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්දන</author>
            <date>2017-01-10 10:33:01</date>
            <index>57</index>
            <phrase>කම්බ හොරු බැඳුම්කර හොරකම කරලා විපක්ෂය කට්ටිය හිරේ දාන අමුතු රටක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුනිල්</author>
            <date>2017-01-10 10:39:50</date>
            <index>58</index>
            <phrase>නටපු නැටුම් වල හැටියට දැන් මෙහෙම හිරේ විතරක් ගිහින් බේරෙන එකත් පුදුමයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්දිම</author>
            <date>2017-01-10 10:42:01</date>
            <index>59</index>
            <phrase>අයියෝ! මේ ‍මොකද වු‍ණේ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිහාල්</author>
            <date>2017-01-10 10:42:43</date>
            <index>60</index>
            <phrase>හිරේ දාන්නේ සැකපිට මිසක් ඔහු තවම වැරදිකාරයෙක් නෙවෙයි. උසාවියකින් වැරදිකරුවෙක් වුණදාට අපේ අදහස් දමමු.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඉමාක්</author>
            <date>2017-01-10 10:44:52</date>
            <index>61</index>
            <phrase>යහපාලනය හොඳින් ක්‍රියාත්මක වෙනවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රේණුක</author>
            <date>2017-01-10 10:47:10</date>
            <index>62</index>
            <phrase>විරුද්ධවාදීන්ට නම් යහපාලනය උතුර උතුරා වාන් දමනවා. නියමයි! නියමයි!. ඉදිරියටම යවු! ඉදිරියටම යවු!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුදේශ්</author>
            <date>2017-01-10 10:55:05</date>
            <index>63</index>
            <phrase>කෙකර ගාලා ගාලා බොහොම අමාරුවෙන් බිත්තරයක් දැම්මා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තුෂාර</author>
            <date>2017-01-10 11:05:45</date>
            <index>64</index>
            <phrase>දැන් ඉතින් සිද්ධවෙන දේකට මුහුණදෙමු</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මංජුල</author>
            <date>2017-01-10 11:18:07</date>
            <index>65</index>
            <phrase>පාටක් නිසා වෛරයෙන් හිතන්න එපා. රජයේ වාහන අවභාවිතය කළේ විමල් විතරද? කරන්නෙත් විමල් විතරද? දැන් කෙරෙන්නේ නැද්ද? මේ ටික කාලෙට රටට වෙලා ඇති විනාශය පොනන්නේ නැද්ද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්දා</author>
            <date>2017-01-10 11:50:15</date>
            <index>66</index>
            <phrase>අදහස් ටික කියවූවිට ලංකාවේ මිනිසුන් කෙරෙහි තිබෙන මගේ බැඳියාව බිංදුවට ගියා අද නම්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රකාශ්</author>
            <date>2017-01-10 12:20:17</date>
            <index>67</index>
            <phrase>මේ පාලකයින්ට පළිගැනීම ,හොර ගිවිසුම් ගැසීම,රට පාවා දීම ,රණ විරුවන්ව බිලි දීම, කොටියාට හුලන් ගැසීම හැර වෙන ඇත්තේ කුමක්ද?මේ ප්‍රතිචාර දාන බත් බැලයින්ගේනුත් ඒ බව පේනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දහම්</author>
            <date>2017-01-10 12:49:50</date>
            <index>68</index>
            <phrase>ඔය දේ වෙයි කියලා හිතුනා කලින්ම.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>විශාකා</author>
            <date>2017-01-10 13:34:47</date>
            <index>69</index>
            <phrase>මෙච්චර පරක්කු වුනේ මොකද? අපිට පාස් පොට් දෙකක්, වැරදි උපන්දින නම තිබුනානම්, හෙළි නොකළ වත්කම් තිබුනානම් කොහොමද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
