<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>50933</articleId>
    <title>මී ගස් කැපූ ප්‍රා. මන්ත්‍රී රිමාන්ඩ්</title>
    <author>අතුල බණ්ඩාර</author>
    <date>2012 ජූනි මස 30 16:31:43</date>
    <body>පදවිය බීට්ටු වන කාර්යාලයයේ නිලධාරීනට තර්ජනය කර රාජකාරියට බාධා කළැයි කියන සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගත් පදවිය ප්‍රාදේශිය සභා මන්ත්‍රි සුමිත් කොබ්බෑකඩුව 2 වැනි දා තෙක් රිමාන්ඩ් කරන ලෙස කැබිතිගොල්ලෑව වැඩ බලන මහේස්ත්‍රාත් තුෂාරි විජේනායක මහත්මිය නියෝග කළාය.
ප්‍රජා ශාලාවක් ඉදිකරීමට රජයේ ඉඩමකින් මී ගැස් කැපී යැයි උසාවියේ දී කියැවිණි.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>ලලිත් සමරකෝන්</author>
            <date>2012-06-30 16:42:03</date>
            <index>0</index>
            <phrase>මේක සාමාන්‍යයි. සමහර දේශපාලන සම්බන්ධතා තියන අය අපේ මව් බිම කනවා.. නීතියක් නැහැ..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මෙල්බන් වැසියා</author>
            <date>2012-06-30 18:01:45</date>
            <index>1</index>
            <phrase>කුවේනියගේ සාපය පලදෙන කාලය ඇවිත් වගේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පුන්ච</author>
            <date>2012-06-30 18:28:13</date>
            <index>2</index>
            <phrase>මොකද්ද ????????????</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අලි ජෙමා</author>
            <date>2012-06-30 18:26:41</date>
            <index>3</index>
            <phrase>2 පාස් නැති අය මන්ත්‍රීලා කලාම මේවගේ දේවල් වෙනවා මගේ පුතේ .</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුමිත්</author>
            <date>2012-06-30 18:31:51</date>
            <index>4</index>
            <phrase>ගහ විකුණන මුදලින් තුනෙන් එකක් දෙන්නම් කියලත් මෙයා මට බොරු කළා නේද ? ඉන්නකෝ මම එනකන් .</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රජිත</author>
            <date>2012-06-30 18:37:03</date>
            <index>5</index>
            <phrase>කොහෙන් හරි මන්ත්‍රීකෙනෙක් ගෑවෙනවාමයි...</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඩුබායි මල්ලි</author>
            <date>2012-06-30 20:07:47</date>
            <index>6</index>
            <phrase>කවුද දන්නේ නැ ඔත්තුව දිලා තියන්නේ .</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පුරවැසියා</author>
            <date>2012-06-30 22:49:45</date>
            <index>7</index>
            <phrase>‍පාලු ගෙයි වලං බිදින්න කාගෙන්වත් තහනමක්ද? මොකද වග කිවයුතු අය නිදිනෙ..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආචාර්ය සෑම් අයියා</author>
            <date>2012-07-01 09:05:46</date>
            <index>8</index>
            <phrase>බලධාරින්ට නින්ද ගියාම රටම විනාශ මුකයට යනවා අනිවාර්යයි.....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගොයියා</author>
            <date>2012-07-01 15:17:02</date>
            <index>9</index>
            <phrase>සමා අයියා , බලධාරීන්ට ඉතින් ඡන්දෙ දුන්නේ අපිමනේ.....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සදුන්</author>
            <date>2012-07-01 15:38:17</date>
            <index>10</index>
            <phrase>කවුද මෙයාව අත්අඩංගුවට ගත්තේ? එයාට අනතුරක් නැතුව ඇති කියලා මම හිතනවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගයාන්</author>
            <date>2012-07-01 15:40:02</date>
            <index>11</index>
            <phrase>දැන් අල්ලන්නෙම දේශපාලුවොමයි.මොකද දන්නෑ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හේවාවිතාරණ</author>
            <date>2012-07-02 02:01:47</date>
            <index>12</index>
            <phrase>සිංහ හම පොරව ගත්ත නරියෙක් වෙන්න ඇති......</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හේවා</author>
            <date>2012-07-02 02:06:17</date>
            <index>13</index>
            <phrase>නරින්ට අං ආවහම ඔහොම තමයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කිවි</author>
            <date>2012-07-02 06:56:04</date>
            <index>14</index>
            <phrase>මෙවැන්නන්ට ඡන්දය දෙන ඡන්ද දායකයින්ට තමයි මඩු වල්ගේන තලන්න ඕනි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
