<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>58172</articleId>
    <title>රතුගල වැදි නායකට වසරක තහනමක්</title>
    <author>ලූණුගල ප‍්‍රසන්න පද්මසිරි</author>
    <date>2012 අගෝස්තු මස 10 18:28:03</date>
    <body>බිබිල රතුගල ආදිවාසී නායක සුදා වන්නියාගේ තනතුර දඹානේ දී රැස් වූ වරිග සභාවෙන් වසරකට තහනම් කළ බව ආදිවාසී නායක ඌරුවරිගේ වන්නියල ඇත්තන් කියයි. ඔහු පොලිසියට බොරු පැමිණිලි කැර, ආදිවාසී ජනතාව කෙනහිල්ලට ලක්කරන බවත්, ගමට එන රජයේ නිලධරයන් බිය ගැන්වීමට ජනපති නම පාවිච්චි කරන බවත් ආදිවාසි නායක පවසයි. ‘කාටවත් මා ඉවත් කරන් බැහැ. නායකකමින් යන්නේ නැහැ‘ රතුගල සුදා වන්නියා කියයි.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>අමිල කටුනායක</author>
            <date>2012-08-10 18:55:13</date>
            <index>0</index>
            <phrase>ඔජේ ඔජායේ ඕජේ ඔජායේ....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මොහොමඩ් රිස්වාන්, සෞදි</author>
            <date>2012-08-10 19:31:10</date>
            <index>1</index>
            <phrase>මේක ඒ ගොල්ලන්ගේ ප්‍රශ්නයක්.එයාලටම විතරයි විසඳගන්න පුළුවන්....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සංජය</author>
            <date>2012-08-10 20:02:18</date>
            <index>2</index>
            <phrase>සුදු ඇඳුමක් දීලා පාර්ලිමේන්තුට යැවුවා නම් හරි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ෂෙරීෆ්</author>
            <date>2012-08-10 20:09:13</date>
            <index>3</index>
            <phrase>කැලේ පොජ්ජත් පක්ෂ විපක්ෂ !! .</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දිදුලි</author>
            <date>2012-08-10 20:28:56</date>
            <index>4</index>
            <phrase>වැදි නායකයන්ට පමණක් නොවෙයි, අනෙක් නායකයන් සියල්ලටමත් රටම තහනම් කළා නම් තවත් හොදයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලෙනින්</author>
            <date>2012-08-10 20:41:22</date>
            <index>5</index>
            <phrase>වැද්දොත් යූ.එන්.පී. වෙලා වගේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නීල්</author>
            <date>2012-08-10 20:57:50</date>
            <index>6</index>
            <phrase>අයියෝ, එහෙත් පටන් අරන්ද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ටෝනි</author>
            <date>2012-08-10 21:16:28</date>
            <index>7</index>
            <phrase>ඔන්න තවත් හිට්ලර් කෙනෙක් ඇවිත් වගේ...</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මධු</author>
            <date>2012-08-10 22:06:29</date>
            <index>8</index>
            <phrase>වැද්දන්ටත් විනයක් තිබෙන බව අහන්න සතුටුයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සෙලනිකා</author>
            <date>2012-08-10 22:41:57</date>
            <index>9</index>
            <phrase>අපොයි මෙයත් සමහර දේශපාලකයන් වගේ අයින් වෙන්න බැහැ කියනවනේ. වැද්දන්ටත් නරක පුරුදු බෝවෙලා වගෙය.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඉන්ද්‍රජිත්</author>
            <date>2012-08-10 23:16:16</date>
            <index>10</index>
            <phrase>වන්නියාට ඔය භාවිතාව හුරු වුනේ කාගෙන්ද කියලා හිතාගන්න පුළුවන්. වැදි සමාජය ගැන ආඩම්බරයකුත් අපි ගැන ලැජ්ජාවකුත් හිතෙනවා. අපි අතරේ ඉන්න මේ ජාතියේ අය ගෙදර යවන්න අපේ අයට කවදා දහිරිය ලැබේවිද..?.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සනත්</author>
            <date>2012-08-10 23:17:45</date>
            <index>11</index>
            <phrase>මේ තරම් කාලයක් ප්‍රශ්නයක් නැතිව හිටියේ වැදි ජනතාව විතරයි..දැන් එයාලත් පටන්ගෙනද ??.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සේනානායක</author>
            <date>2012-08-10 23:40:31</date>
            <index>12</index>
            <phrase>රතුගල ඇත්තන්ටත් සිදාදියේ හූරන්ගේ ලෙඩ බෝවෙලාද කොහෙද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සතිස්</author>
            <date>2012-08-11 00:47:23</date>
            <index>13</index>
            <phrase>දැන් වැද්දනුත් හරිම දියුණුයි. හරියට සිදාදියේ අය වගෙයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමර</author>
            <date>2012-08-11 03:57:27</date>
            <index>14</index>
            <phrase>මෙයා අපේ කට්ටිය ආදර්ශෙට අරන්ද කොහෙද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වික්ටර්</author>
            <date>2012-08-11 04:12:01</date>
            <index>15</index>
            <phrase>අපේ ඇත්තන්ටත්, රටේ මහත්තැන්ලාගේ නායක පොරබැදිල්ල බෝවෙලා වගේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්දිමා</author>
            <date>2012-08-11 07:57:36</date>
            <index>16</index>
            <phrase>ඌරුවරිගේ වන්නියල ඇත්තන් ආදිවාසී නායකයකු වුවත් ඔහු තුල ඇති ජන නායකත්වයේ උදාර ලක්ෂණ අපේ දේශපාලක නායකයන් හට ආදර්ශයකි. වන්නියල ඇත්තන් කටයුතු කරන්නේ තමන්ගෙ පොදු ජනතාවගේ මතයන්ට අනුකූලව. වැරදි කාරයන් රකින්න ඔහුට උවමනාවක් නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සරත්</author>
            <date>2012-08-11 08:36:34</date>
            <index>17</index>
            <phrase>මම කවදාවත් ඔය ගොල්ලො අතරේ පශ්න තිබුණා කියලා අහලා නෑනේ....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කෙවින්</author>
            <date>2012-08-11 09:23:12</date>
            <index>18</index>
            <phrase>අනේ මටත් පුළුවං නම් මේ වගේ තහනම් දාන්න.. මමත් අපේ නායකයන්ව සම්පූර්ණයෙන්ම තහනම් කරනවා..!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ෆාරු</author>
            <date>2012-08-11 09:46:21</date>
            <index>19</index>
            <phrase>අනේ චන්දිමා ඔයා ඔයපැත්තේ කෙනෙක් කියලා දැන්නේ මම දැනගත්තේ...</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමිල කටුනායක</author>
            <date>2012-08-11 10:07:19</date>
            <index>20</index>
            <phrase>මේක අහලා මගෙ හදුන්පොත කී ගැහුණා ලුම්බිණි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දර්ශන්</author>
            <date>2012-08-11 10:22:53</date>
            <index>21</index>
            <phrase>ඌරුවරිගේ වන්නිල ඇත්තා නම් නියම නායකයෙක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>Sahehar Dawood</author>
            <date>2012-08-11 10:28:26</date>
            <index>22</index>
            <phrase>රටක් දියුණු වෙනකොට මේ අයත් සමාජගත කරන්න ඕන්...</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රන්ජිත්</author>
            <date>2012-08-11 12:05:25</date>
            <index>23</index>
            <phrase>‘කාටවත් මා ඉවත් කරන් බැහැ. නායකකමින් යන්නේ නැහැ‘ කැළැ පොජ්‍ජ නායක ඇත්තන්ට සිදාදි පොජ්‍ජ හූරලාටත් හැමදා කෙරුම් ‍‍කොදුයි !</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සන්ජීව</author>
            <date>2012-08-11 12:19:29</date>
            <index>24</index>
            <phrase>රතුගල වන්නිල ඇත්තත් දැන් සුදුසුයි අපේ පාර්ලිමේන්තුවට..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලලිත්</author>
            <date>2012-08-11 12:37:01</date>
            <index>25</index>
            <phrase>පරණ තරහක්ද දන්නේ නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රවීන් - මැනිලා</author>
            <date>2012-08-11 12:47:39</date>
            <index>26</index>
            <phrase>රතුගල ලොක්කත් කැළෑ පොජ්ජේ කෘත්‍යාධිකාරී මණ්ඩලයට තමන්ගේ කැකුලෝ කැකුළියෝ ටික දාගෙන දැම්මම නායකකම සම්මත කරගෙනවද්ද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චමින්ද</author>
            <date>2012-08-11 12:52:57</date>
            <index>27</index>
            <phrase>අනේ අහිංසක වන්නියේ කැළෑ පොජ්ජ. එයාලත් ඉවරයි වගෙයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සරසි</author>
            <date>2012-08-11 18:00:00</date>
            <index>28</index>
            <phrase>ඔය ඇත්තොත් අපේ අය වගේ නායකකමට හරි පෙරේතයි වගේ...!!.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සම්පත්</author>
            <date>2012-08-11 22:06:41</date>
            <index>29</index>
            <phrase>සමගියෙන් හිටියෙ ඒ අය විතරයි.. ඒ අයත් බෙදුණොත් ලංකාවම ඉවරයි..!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආරිස්</author>
            <date>2012-08-11 23:02:13</date>
            <index>30</index>
            <phrase>දැං මේ දෙ‍ගොල්ල මරාගන්න කලිං විසදුමක් දෙන්න..!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුනෙත්</author>
            <date>2012-08-11 23:16:39</date>
            <index>31</index>
            <phrase>ආරියාවට ගේම ඇද්ද එකට රිටර්න් එකද ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමිල කටුනායක</author>
            <date>2012-08-12 04:46:04</date>
            <index>32</index>
            <phrase>එහෙනම් අපි නායක පොජ්ජ ගෝමරි මැඩම් කෙනෙකුට දෙමුද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වීරේ</author>
            <date>2012-08-13 12:25:22</date>
            <index>33</index>
            <phrase>මේක විජාතික කුමන්ත්‍රණයක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
