<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>59744</articleId>
    <title>රනුත් සාධරණයි සල්ලිත් සාධාරණයි</title>
    <author>චමින්ද මඩවල</author>
    <date>2012 අගෝස්තු මස 19 16:18:11</date>
    <body>ඉතාලියේ පාදෝවා නගරයේ වසර 11 ක් තිස්සේ පදිංචි වී සිටින ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්‍ෂයේ පාදෝවා නුවර සභාපති සුනිල් හේමසිරි මහතා මිතුරන් සමග ගඟක නෑමට ගියේය. නන්දන මොහොට්ටාල මහතා ද ඔහු සමග ගියේය. සුනිල්ගේ අත වූ පවුම් පහමාරක (රුපියල් ලක්‍ෂ තුනක පමණ) රන් අත් පළඳනාව ගෙඟ් වැටිණි. එය සොයාගන්නට සුනිල් ගත් උත්සාහය අසාර්ථකවිය. එහෙත් නන්දන සිය උත්සාහය අත නොහළේය.  සෑහෙන වේලාවකින් පසුව ඔහු එම පළඳනාව සොයාගත්තේය. මිතුරාට දුන්නේය. සුනිල් පසුදා පාදෝවා නුවර චීන කඩයකට ගියේය. බඩු වගයක් ගත්තේය. බිල ගෙවුවේය. ගෙදර ආවේය. මුදල් පසුම්බිය සාක්කුවේ නැත. පසුදා ඔහු චීන අවන්හලට ගියේය. එහි හිමිකාරිය මුදල් පසුම්බිය ඔහුට දුන්නේය. ඔහුගේ පෞද්ගලික ලියැවිලිවලට අමතරව එහි යුරෝ 11000 (රුපියල් 179300) ද එලෙසම තිබිණි.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>අමිල කටුනායක</author>
            <date>2012-08-19 16:47:39</date>
            <index>0</index>
            <phrase>මනුස්සයත් සාධාරණ ඇති.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කටුවාන</author>
            <date>2012-08-19 16:48:03</date>
            <index>1</index>
            <phrase>පරිස්සම් වෙන්න. තව මොනවා නැතිවෙයිද දන්නේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සංජු</author>
            <date>2012-08-19 16:56:08</date>
            <index>2</index>
            <phrase>තව ටික දවසකින් ගෙදර අයවත් අමතක වෙයිද දන්නේ නැහැ මෙහෙම බලද්දී?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රවීන් - මැනිලා</author>
            <date>2012-08-19 17:58:55</date>
            <index>3</index>
            <phrase>මෙයාටත් අමතක වෙන ලෙඩේ බෝ වෙලා වගේ පේන්නේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජූඩ්</author>
            <date>2012-08-19 18:32:21</date>
            <index>4</index>
            <phrase>අහිංසක පුද්ගලයෙක් දෙස දෙවියන් වුව බලයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කමල්</author>
            <date>2012-08-19 21:36:28</date>
            <index>5</index>
            <phrase>විස්වාස කරන්න අමාරැයි ඉතාලිය වගේ රටක යුරෝ 11000 ක් සාක්කුවේ දාගෙන කඩේ ගියා කියලා..මට පේන විදියට බිංදුවක් වැඩි කරලා වගේ..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගුණරත්න</author>
            <date>2012-08-19 21:44:43</date>
            <index>6</index>
            <phrase>මිනිසත්කම ඇති අය ලොව හැමතැනම සිටී..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිරෝෂණි</author>
            <date>2012-08-19 21:59:49</date>
            <index>7</index>
            <phrase>මරු තමයි. පක්ෂයෙ අයට මතක නැතිවෙන එක සුලු දෙයක්නේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>lankasri</author>
            <date>2012-08-19 22:47:15</date>
            <index>8</index>
            <phrase>යුරෝ 11000 වෙන්න බෑ නේද ?? යුරෝ 1100 ක් වෙන්න ඇති.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>උමා</author>
            <date>2012-08-19 23:21:02</date>
            <index>9</index>
            <phrase>කල්පනාව හොඳටම අඩුයි වගේ..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ද සිල්වා</author>
            <date>2012-08-20 04:33:27</date>
            <index>10</index>
            <phrase>ඉතාලියේ එහෙම වුණත් ආසියාවේ ආශ්චර්යවත් දේශයේ නම් එහෙම වෙන්නෙ නැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මාලන්</author>
            <date>2012-08-20 04:36:28</date>
            <index>11</index>
            <phrase>අමතක වීම සාමාන්‍ය දෙයක්නේ..(ස).</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගයා</author>
            <date>2012-08-20 07:30:31</date>
            <index>12</index>
            <phrase>මේක හරියට සුරංගනා කතාවක් වගේ .මෙයා සල්ලිකාරයෙක් උනාට ක්‍රෙඩිට් කාඩ් ගැන දන්නේ නෑ වගේ..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දිල්ශාන්</author>
            <date>2012-08-20 07:34:59</date>
            <index>13</index>
            <phrase>ඕකට පක්ෂයේ නම ගාවන්න ඹ්නි නෑනේ...</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගයා</author>
            <date>2012-08-20 07:33:00</date>
            <index>14</index>
            <phrase>ඔයාටත් අමතක වෙන ලෙඩේ බෝ වෙලාද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශීලා</author>
            <date>2012-08-20 08:08:27</date>
            <index>15</index>
            <phrase>නොසැලකිලිමත්කම සාධාරණීකරණය කරන්න නම් බැහැ. ඔහොම නොසලකිලිමත්කමින් ඔය රටවල ජීවත් වෙන්න අමාරුයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>SISIRA KUMARA</author>
            <date>2012-08-20 09:56:00</date>
            <index>16</index>
            <phrase>මේක හදපු කතාවක් වගෙයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තරුෂ</author>
            <date>2012-08-20 12:15:00</date>
            <index>17</index>
            <phrase>පර්ස් එක අමතක වීම මනුස්ස ගතියකි. සතයක් අඩු නැතිව ආපසු බාර දීම දේව ගතියකි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ෂෙහාන්</author>
            <date>2012-08-20 12:27:27</date>
            <index>18</index>
            <phrase>මම නම් හිතන්නේ නැහැ යූරෝ 11,000ක් සාක්කුවේ දාගෙන යන්න ඇති කියලා. මමත් ඉන්නේ ඔය රටේම තමයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුනිල්</author>
            <date>2012-08-20 14:32:54</date>
            <index>19</index>
            <phrase>මේ කතාව මුලින්ම පටන් ගන්න තිබුණේ "එකෝමත් එක රටක" කියලා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>උපාලි</author>
            <date>2012-08-20 19:38:30</date>
            <index>20</index>
            <phrase>දැන් ඉතින් අපිට මොකක්ද කියන්නේ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලක්මාල්</author>
            <date>2012-08-20 20:12:52</date>
            <index>21</index>
            <phrase>අනේ මෙහෙම දේවල් වෙන්නේ කොහොමද? අපිටත් කියලා දෙන්නකෝ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආනන්ද</author>
            <date>2012-08-20 21:02:05</date>
            <index>22</index>
            <phrase>මේකට දේශපාලනය ගාවා ගන්න ඕනෑ නැහැනේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සිරි</author>
            <date>2012-08-21 00:54:33</date>
            <index>23</index>
            <phrase>අද කාලෙ යුරෝපයේ රටක ඉන්න කෙනෙක් යුරෝ 11,000 ක් තියා යුරෝ 1000 ක් වත් ළග තියාගන්නේ හදිසිම වුවමනාවකට පමණයි. මොකද හැම ගෙවීමකදිම කාඩ් එකෙන් ගෙවන නිසයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලක්මාල්</author>
            <date>2012-08-21 02:51:52</date>
            <index>24</index>
            <phrase>මේක මේ ප්‍රසිද්ධිය පතා කළ දෙයක්දැයි කියලත් සිතෙනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සරත්</author>
            <date>2012-08-21 10:02:23</date>
            <index>25</index>
            <phrase>කොහොමත් එහෙ ගියාම කට්ටියකට එහෙම වෙනවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුමනා මානවඩු</author>
            <date>2012-08-21 10:58:40</date>
            <index>26</index>
            <phrase>ඔය පක්ෂයේ අයට අමතකවීම අලුතින් බෝ උන ලෙඩක්..!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
