<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>60966</articleId>
    <title>ඇල්පිටි වැසිකිලි සල්ලි කොල්ලකයි</title>
    <author></author>
    <date>2012 අගෝස්තු මස 26 14:15:16</date>
    <body>ඇල්පිටිය ප‍්‍රධාන බස් නැවතුම් පොළේ පොදු වැසිකිළියක් බාරකරුට පහරදී එහි ආදායම වූ රුපියල් 1800 ක් කොල්ල කා ඇතැයි පොලිසිට පැමිණිල්ලක් කර ඇත. බාරකරු රෝහල් ගත කරනු ලැබ සිටියි.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>ජිව මල්ලි</author>
            <date>2012-08-26 14:24:49</date>
            <index>0</index>
            <phrase>ඔන්න ඕකයි දැං ලංකාවෙ තත්ත්වය.. අපරාධ කොහෙ බැලුවත්..!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මොහොමඩ් රිස්වාන් සෞදිඅරාබිය</author>
            <date>2012-08-26 14:38:19</date>
            <index>1</index>
            <phrase>දවසකට ආදායම රුපියල් එක්දහස් අටසීයක්.. වැසිකිලියෙන්..!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සිසිර</author>
            <date>2012-08-26 14:39:02</date>
            <index>2</index>
            <phrase>දැං වැසිකිලියටත් ආරක්ෂාව දාන්න වෙයි වගේ...!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලුම්බිණි</author>
            <date>2012-08-26 14:56:38</date>
            <index>3</index>
            <phrase>අද මිනිස්සු වැසිකිලියෙන් එකතු වෙන සුලු මුදලක් මංකොල්ල කන තත්වයට පත්වෙලා. දවසින් දවසට රට පෙරට.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලලිත් කටාර්</author>
            <date>2012-08-26 15:03:28</date>
            <index>4</index>
            <phrase>අනේ හනිච්චං...!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>Palitha Abeyratha</author>
            <date>2012-08-26 15:32:00</date>
            <index>5</index>
            <phrase>සාධාරණයි.. ඇතුලට ගිහිල්ලා එලියට එන්නත් රුපියල් දහයයි.. !!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආරිස්</author>
            <date>2012-08-26 16:07:46</date>
            <index>6</index>
            <phrase>දුකයි.. හිගන්නාගේ පාත්තරේ වගේ... ඒකත් කොල්ල කනවා..!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ක්‍රිෂාන්ත</author>
            <date>2012-08-26 18:20:02</date>
            <index>7</index>
            <phrase>ඒකටත් ආණ්ඩුවද වග කියන්න ඕන.? පුදුම මානසිකත්වයක් තමයි තියෙන්නෙ.. හැමදේටම රජය තමයි වගකියන්න ඕන...!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තරුෂ</author>
            <date>2012-08-26 19:30:28</date>
            <index>8</index>
            <phrase>හොලිවුඩ් චිත්‍රපටි බලන අය ඒව නැවත රගපාන්න යනවාද දන්නෑ දිනක ආදායම (1800 )පිස්සු හැදෙනව නෙ..!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමිල කටුනායක</author>
            <date>2012-08-26 21:19:10</date>
            <index>9</index>
            <phrase>මේකට වර්ජනයක් එන එකක් නැහැ නේද</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රවීන් - මැනිලා</author>
            <date>2012-08-26 21:54:36</date>
            <index>10</index>
            <phrase>වැසිකිළි කියන්නේ අර ආචාර්ය ප්‍රශ්නය නිසා වහලා තියෙන ඒවාද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලලිත්</author>
            <date>2012-08-27 02:45:52</date>
            <index>11</index>
            <phrase>මුත්‍රා කරන්න රුපියල් 2ක් ගන්නවා වුණාට මෙයාලා 5ක් ගන්නවා. මළපහ කරන්න ගන්න ඕනෑ 5යි. ඒත් 10ක් ගන්නවා. කොහොම වුණත් හොරාට ස්තූතියි හොරෝ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තුෂාර</author>
            <date>2012-08-27 05:01:34</date>
            <index>12</index>
            <phrase>ඕක ඇල්පිටියේ සිද්ධියක් නිසා එච්චර පුදුම වෙන්න දෙයක් නෙමෙයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වරුණ</author>
            <date>2012-08-27 07:26:23</date>
            <index>13</index>
            <phrase>වැසිකිළියත් කොල්ල කන රටක් මේක. දෙයියෝ සාක්කි!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඩ්යෝ</author>
            <date>2012-08-27 07:47:58</date>
            <index>14</index>
            <phrase>දෙයියෝ සාක්කි!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දිල්</author>
            <date>2012-08-27 08:45:18</date>
            <index>15</index>
            <phrase>ක්‍රිෂාන්ත, ඔයාගේ පාට කණ්ණාඩිය ගලවලා බලන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
