<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>62092</articleId>
    <title>පිලිපීන භූමිකම්පාවෙන් ලංකාවට ප්‍රශ්නයක් නෑ</title>
    <author></author>
    <date>2012 අගෝස්තු මස 31 22:16:01</date>
    <body>මධ්‍යම පිලිපීනයේ අද හටගත් 7.6 භූමිකම්පාවෙන්  ශ්‍රි ලංකාවට කිසිම බලපෑමක් නැතැයි කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව කියයි.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>අමිල කටුනායක</author>
            <date>2012-09-01 07:40:49</date>
            <index>0</index>
            <phrase>ප්‍රවීන්, ඔයාලට කරදරයක් නැහැ නේද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දුමින්ද</author>
            <date>2012-09-01 09:12:30</date>
            <index>1</index>
            <phrase>මැනිලා ආශ්‍රිත නෙමෙයිනේ.. ඒ නිසා ප්‍රවීන්ලට කරදරයක් නැහැ..!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඉන්ද්‍ර</author>
            <date>2012-09-01 10:27:54</date>
            <index>2</index>
            <phrase>කෝකටත් පරිස්සම්නෙන් ඉම්මු</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හර්ෂණ</author>
            <date>2012-09-01 13:17:43</date>
            <index>3</index>
            <phrase>අනතුරට පත් සියල්ලන්ටම බුදු සරණ ලැබේවා!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්ද්‍රසිරි</author>
            <date>2012-09-01 14:12:47</date>
            <index>4</index>
            <phrase>කාළගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවද කියන්නේ? හික් හික්....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රවීන්-මැනිලා</author>
            <date>2012-09-01 16:06:03</date>
            <index>5</index>
            <phrase>මෙහෙට නම් කිසිම ප්‍රශ්නයක් නැහැ. මම හොදින්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුරේ</author>
            <date>2012-09-01 16:35:41</date>
            <index>6</index>
            <phrase>අපේ කාළගුණ දෙපාර්තමේන්තුව ඒක මෙහෙට එන්නෙ නැති බව හොදින්ම දන්න නිසා වෙන්න ඇති නොකියන්න ඇත්තේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රවීන් මැනිලා</author>
            <date>2012-09-01 16:50:40</date>
            <index>7</index>
            <phrase>මෙහෙ රජය භූමිකම්පාව උණ ගමන් ජනතාව දැනුවත් කළ නිසා ජීවිත බේරුණා.. වාර්තාවන හැටියට මරණ එකයි.. තුවාල කරුවන් එකයි.. ඉතා සුළු දේපල හානි.. නමුත් තාම අවධානම් කලාපයක් කරලා තියෙන්නෙ..!!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මධු</author>
            <date>2012-09-02 02:00:22</date>
            <index>8</index>
            <phrase>පිලිපීනයේ ගෑණු මට නම් පෙන්නන්න බැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මධුර</author>
            <date>2012-09-02 15:22:22</date>
            <index>9</index>
            <phrase>ලොකු දෙයක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
