<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>66165</articleId>
    <title>සණස ශාඛා ලොක්කෝ 4ක්ම මරුට</title>
    <author>බිමල් ශ්‍යාමන් ජයසිංහ  ඡායාරූප සරත් සිරිවර්ධන</author>
    <date>2012 සැප්තැම්බර් මස 22 20:01:59</date>
    <body>විනෝද චාරිකාවක් සඳහා දකුණු තලංගම සණස බැංකුවෙන් බේරුවල ප්‍රදීපාගාරය නැරැඹීමට ගිය 108 දෙනකු ගොස් ඇති  අතර  ප්‍රදීපාගාරය නරඹා ආපසු එමින් සිටිය දී සිදුවූ මෙම අනතුරින්, කඩුවෙල හිටපු ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රී සහ දකුණු තලංගම සණස බැංකුවේ සභාපති ජී.ඒ. ගුණරත්න, උප සභාපති කේ.ජී.එන්. චන්ද්‍රකුමාර, අධ්‍යක්ෂවරුන් වන කේ.ඩබ්ල්ව්. ජයවර්ධන සහා එල්. පී. සිරිසෙන ද ඔහුගේ බිරිය වන මියුලින් සිල්වා මියගිය අය බවට හඳුනාගෙන ඇතැයි පොලිසිය පවසයි.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>මිල්රෝයි</author>
            <date>2012-09-22 20:22:19</date>
            <index>0</index>
            <phrase>මාගේ බලවත් ශෝකය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සිංහ</author>
            <date>2012-09-22 20:27:55</date>
            <index>1</index>
            <phrase>ලොක්කෝ හරි පොඩ්ඩෝ හරි කවුරුත් මිනිස්සු.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සීලවති</author>
            <date>2012-09-22 20:29:23</date>
            <index>2</index>
            <phrase>පූරුවේ කොරාපු අකුසල් පළිසන් දෙනවා. අනේ අපෝයි!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමිල කටුනායක</author>
            <date>2012-09-22 21:37:12</date>
            <index>3</index>
            <phrase>මියගිය සියලු දෙනා වෙනුවෙන් ශෝක වෙන අතර මින් මතු මෙවැනි විපත් අසන්නට නොලැබේවා...</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමිල කටුනායක</author>
            <date>2012-09-22 21:43:51</date>
            <index>4</index>
            <phrase>ඊයෙ පෙරේදා පිලිපීනෙත් මේ වගේ දෙයක් උනා නේද? බෝට්ටු ගමන ප්‍රවේශමෙන්..</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කළ්‍යාණ</author>
            <date>2012-09-22 23:03:34</date>
            <index>5</index>
            <phrase>මේ ඛේදවාචකයේදී එම ස්ථානයේ උදවු කළ සියලුම මුස්ලිම් සහෝදරයන්ට මාගේ ස්තුතිය.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සේනානායක</author>
            <date>2012-09-22 23:19:29</date>
            <index>6</index>
            <phrase>අයියෝ මිනිස් ජීවිත!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පනාගොඩ මෙල්බන්</author>
            <date>2012-09-23 02:30:54</date>
            <index>7</index>
            <phrase>මිය ගිය සියළු දෙනාටම අපගේ ශෝකය..!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චතූ</author>
            <date>2012-09-23 03:03:23</date>
            <index>8</index>
            <phrase>වෙන්න තියෙන දෙයක් නවත්තන්න කිසිම කෙනෙකුට බැහැ.. කණගාටුයි ජීවිත ගැන..!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රත්නපුර ,පහල කරවිට , සණස</author>
            <date>2012-09-23 07:27:23</date>
            <index>9</index>
            <phrase>අප සමිතියේ බලවත් ශෝකය ප්‍රකාශ කරමු. මෙයට ,සභාපති ඇතුළු අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය සහ සාමාජික මහත්ම මහත්මීන් රත්නපුර ,පහල කරවිට සණස</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අනුර</author>
            <date>2012-09-23 08:37:42</date>
            <index>10</index>
            <phrase>පරීක්ෂණයක් තියන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගයා</author>
            <date>2012-09-23 08:56:53</date>
            <index>11</index>
            <phrase>කළ්‍යාණ, යම් අයෙකුට විපතක් වූ විට අපේ රටේ මිනිසුන් ඒ අයට පිහිටට එන්නේ ජාතිය ගැන බලලා නෙමෙයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රාජා</author>
            <date>2012-09-23 10:32:25</date>
            <index>12</index>
            <phrase>සියලු දෙනාටම මගේ බලවත් ශෝකය! බුදු සරණයි!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නුවන්</author>
            <date>2012-09-23 11:09:38</date>
            <index>13</index>
            <phrase>මෙවැනි සේවා ගැන බලධාරීන් මීට වඩා සැලකිලිමත් විය යුතුයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වික්‍රම</author>
            <date>2012-09-23 11:57:57</date>
            <index>14</index>
            <phrase>අයියෝ සල්ලි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අසිත</author>
            <date>2012-09-23 12:20:07</date>
            <index>15</index>
            <phrase>මෙහෙමත් ඛේදවාචකයක්! පොළිත් එක්ක ණය ගණුදෙණු එපා අප්පා....</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හසාත්</author>
            <date>2012-09-23 12:34:39</date>
            <index>16</index>
            <phrase>මිනිසෙකුට උදවු කිරීමට ජාති භේද අවශ්‍ය නැත</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වාසල</author>
            <date>2012-09-23 15:09:31</date>
            <index>17</index>
            <phrase>අනේ මට නම් පිස්සු වගෙයි ප්‍රවෘත්ති දැකලා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හිගස්හේන සණස බැංකුව</author>
            <date>2012-09-23 15:37:29</date>
            <index>18</index>
            <phrase>අපගේ බලවත් ශෝකය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සරත්</author>
            <date>2012-09-24 08:37:01</date>
            <index>19</index>
            <phrase>අනතුරට ලක්වූ සැමට මාගේ ශෝකය.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජනක</author>
            <date>2012-09-24 09:40:22</date>
            <index>20</index>
            <phrase>බස් එකේ ගිහිල්ල තියෙන්නේ ඔක්කොම පොලී සල්ලි වලින් ජීවත් වෙච්ච කට්ටිය.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සණස - පහළවැව</author>
            <date>2012-09-24 10:38:15</date>
            <index>21</index>
            <phrase>අපගේ බලවත් ශෝකය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
