<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>77834</articleId>
    <title>බෝදිලිමෙක් ගල්ගමුවට එයි</title>
    <author>සංජීව රත්නායක</author>
    <date>2012 නොවැම්බර් මස 18 11:05:46</date>
    <body>කරමල් බෝදිලිමා යනුවෙන් ද නාසය මොල්ලියක් වැනි කටුස්සකු වශයෙන්ද හැඳින් වෙන මේ බෝදිලිමා ගල්ගමුවේදී ගිරිබවේදී දැක ගත හැකි විය.
පාර මාරුවන්නට ආ මේ කටුස්සා අල්ලා ගත් ගැමියෝ එහි සායනයට ආ මහජන සෞඛ්‍ය නිලධරයනට පෙන්වූහ. ඔවුහු මේ සතා කැලයට මුදා හළහ.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>හිරාන්</author>
            <date>2012-11-18 12:03:54</date>
            <index>0</index>
            <phrase>පාර මාරුවුණේ කොහොමද මන්දා මේ පොඩි සතා?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සෙනරත්</author>
            <date>2012-11-18 12:01:18</date>
            <index>1</index>
            <phrase>දුර්ලභ සතෙක්. ආරක්ෂා කළ යුතුයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුමුදු</author>
            <date>2012-11-18 12:42:08</date>
            <index>2</index>
            <phrase>කැළේට යන්න දුන්න එක හොදයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>බුද්ධික</author>
            <date>2012-11-18 12:46:43</date>
            <index>3</index>
            <phrase>ඔය බෝදිලිමාගේ විස්තරේකුත් දැම්මනම් නේද හොඳ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්ද්‍රසිරි</author>
            <date>2012-11-18 14:28:57</date>
            <index>4</index>
            <phrase>මූ නේද රෑට අර බය හිතෙන විදියට කෑගහන්නේ. අම්මෝ!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිරාන්</author>
            <date>2012-11-18 14:40:55</date>
            <index>5</index>
            <phrase>මේ සතාව සත්තු වත්තටනේ දෙන්න තිබුණේ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සේනානායක</author>
            <date>2012-11-18 15:23:36</date>
            <index>6</index>
            <phrase>සොබාදහම් දිනිතියගේ තවත් නිර්මාණයක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුදේශ්</author>
            <date>2012-11-18 15:30:00</date>
            <index>7</index>
            <phrase>කට නිකම් මොකද්ද එක වගේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මධු</author>
            <date>2012-11-19 00:48:36</date>
            <index>8</index>
            <phrase>මම දන්නවා ඕනෑතරම් බෝදිලිමෝ ඉන්න තැනක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දුමින්ද</author>
            <date>2012-11-19 06:17:54</date>
            <index>9</index>
            <phrase>මේවා අපේ සම්පත්. රැකගැනීම අපේ යුතුකමයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පිරිස්</author>
            <date>2012-11-20 18:55:42</date>
            <index>10</index>
            <phrase>අයියෝ සල්ලි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වරුණ</author>
            <date>2012-11-20 22:56:08</date>
            <index>11</index>
            <phrase>කැළයට යවපු එක හොද දෙයක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අජිත්</author>
            <date>2012-11-24 07:35:04</date>
            <index>12</index>
            <phrase>දැකල නැති කට්ටිය බලා ගන්න</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
