<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>85280</articleId>
    <title>බස් රිය රේල් පාරේ යයි</title>
    <author>සමන් පාලිත</author>
    <date>2012 දෙසැම්බර් මස 16 12:49:54</date>
    <body>කොළඹ - බදුල්ල මගීන් 40 දෙනෙකු රැගත් බසයක් බණ්ඩාරවෙල කොලතැන්නේ වංගුවක් ගනිද්දී දුම්රිය පාරට ඇදී ගොස් ටික දුරක් එහි ධාවය වී නතර විය.
දුම්රිය ගේට්ටුකරු වහා බණ්ඩාරවෙලට හා හපුතලේට මේ බව දැන්වීය. කොළඹට එන උඩරට මැණිකේ බණ්ඩාරවෙල ද, පොඩිමැණිකේ හපුතලේ ද පැය බාගය බැගින් නතර කැර ගැනීමට සිදු විය. එතැන සිට බණ්ඩාරවෙලටත්, හපුතලේටත් දුර කිලෝමීටර් 10ක් පමණ වේ.
රාමයියා වර්දරාජා (53) නම් වූ ගේට්ටුකරු වහා මගීන් රේල්පාරෙන්ද ඉවත් කිරීමට ක්‍රියා කළේය.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>සිල්වා</author>
            <date>2012-12-16 13:20:38</date>
            <index>0</index>
            <phrase>ලංගම බස් වලට රේල් පීලි උඩ යන්න පුලුවන් වුණා නම් පුද්ගලික බස් කාරයින්ගේ අහංකාරකම් බලන්න ඕනෑ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හේරත්</author>
            <date>2012-12-16 13:54:41</date>
            <index>1</index>
            <phrase>ගේට්ටුකරුට අපගේ ප්‍රණාමය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රොෂාන්</author>
            <date>2012-12-16 14:05:41</date>
            <index>2</index>
            <phrase>හැමදාම හිටගෙන ගිහිල්ලා ඇතිවෙලා එක දවසක් කොච්චි පාරේ ගිහිල්ලා බලන්න ඇති.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චානක</author>
            <date>2012-12-16 14:20:03</date>
            <index>3</index>
            <phrase>දුමිරිය - බස්රිය ඒකාබද්ධ සේවය පටන් අරන් වගෙයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මුතුකුඩ</author>
            <date>2012-12-16 14:32:26</date>
            <index>4</index>
            <phrase>හැබැයි බස්වලට යකඩ රෝද හයිකරලා කෝච්චි වලට ටයර් දැම්මා නම් බස් පීල්ලේ දුවනවා, කෝච්චි පාරේ දුවනවා. වාහන තදබදය වගේම රිය අනතුරුත් අඩුකරගන්න පුලුවන්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ෂෙරීෆ්</author>
            <date>2012-12-16 14:37:08</date>
            <index>5</index>
            <phrase>ගේට්ටුවේ ආරක්ෂක මහත්මාට අපගේ ප්‍රණාමය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුරුවිට</author>
            <date>2012-12-16 15:03:25</date>
            <index>6</index>
            <phrase>කාටවත් අනතුරක් නැති එක නම් වාසනාවක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රසන්න</author>
            <date>2012-12-16 14:58:28</date>
            <index>7</index>
            <phrase>ගිය ආත්මේ කෝච්චි රියදුරෙක් වෙන්න ඇති නේද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ලලිත්</author>
            <date>2012-12-16 15:20:34</date>
            <index>8</index>
            <phrase>ශික්....මම හිටියේ නෑනේ..මම ඔහොම දෙයක් කවදාවත් හැබැහින් දැකලා නෑනේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රියන්ත</author>
            <date>2012-12-16 15:26:37</date>
            <index>9</index>
            <phrase>දැන් අරුම පුදුම වැඩ තමයි වෙන්නේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පුෂ්පා</author>
            <date>2012-12-16 16:11:54</date>
            <index>10</index>
            <phrase>ආඩම්බරයි!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගාල්ලේ ලොකුවා</author>
            <date>2012-12-16 16:16:19</date>
            <index>11</index>
            <phrase>රියදුරු කලින් කොච්චි එලවපු කෙනෙක් වෙන්න ඇති</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චරිත්</author>
            <date>2012-12-16 17:05:59</date>
            <index>12</index>
            <phrase>ඔබ වීරයෙක්. ඔබට ගොඩක් පින්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජගත්</author>
            <date>2012-12-16 17:38:46</date>
            <index>13</index>
            <phrase>ඊළග පාර, කෝච්චි මහ පාරේ යයිද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සර්ධා</author>
            <date>2012-12-16 17:43:36</date>
            <index>14</index>
            <phrase>මේ අහිංසක මනුස්සයාට මුදල් පරිත්‍යාගයක්වත් කරන්න.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ෆිරෝ</author>
            <date>2012-12-16 17:52:00</date>
            <index>15</index>
            <phrase>ඕක පුදුම වෙන්න දෙයක් යෑ? ඉස්සරත් කා‍ලයක් තිබුණා බස් , රේල් පාරේ දුවපු.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සෝමසිරි</author>
            <date>2012-12-16 17:53:26</date>
            <index>16</index>
            <phrase>නියම සිංහලයෙක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දමිත්</author>
            <date>2012-12-16 18:14:07</date>
            <index>17</index>
            <phrase>මේ වගේ මිනිස්සු නම් අදහන්න වටිනවා.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කවීන්</author>
            <date>2012-12-16 18:18:45</date>
            <index>18</index>
            <phrase>මේ පුද්ගලයා කොච්චර හොදද?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අමරා</author>
            <date>2012-12-16 19:38:02</date>
            <index>19</index>
            <phrase>රාමයියා මහතාට අපි තුති පුදමු.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිමල්</author>
            <date>2012-12-16 20:49:12</date>
            <index>20</index>
            <phrase>මොන අලුත් කෝච්චියක්ද මේ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගාමිණී</author>
            <date>2012-12-16 21:21:16</date>
            <index>21</index>
            <phrase>නියම වැඩක් කොල්ලෝ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුනිල්</author>
            <date>2012-12-16 21:41:58</date>
            <index>22</index>
            <phrase>මාර්ග අනතුරු අඩු වෙයි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පාප</author>
            <date>2012-12-16 22:22:20</date>
            <index>23</index>
            <phrase>එක නම් හිතා ගන්න බැහැ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හිල්මි</author>
            <date>2012-12-16 22:55:03</date>
            <index>24</index>
            <phrase>කාගේද ඒ නව සංකල්පය?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සංජිව</author>
            <date>2012-12-16 22:59:50</date>
            <index>25</index>
            <phrase>වැඩේ නම් හොදයි. මාර්ග අනතුරු වලක්වන ක්‍රමයක් ද කොහෙද</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චන්ද්‍රසිරි</author>
            <date>2012-12-16 23:33:43</date>
            <index>26</index>
            <phrase>රාමයියා මහතාට අපේ උපහාරය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මාර්ක්</author>
            <date>2012-12-17 01:07:07</date>
            <index>27</index>
            <phrase>අනේ කාලේ වනේ වාසේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>විජේන්ද්‍ර</author>
            <date>2012-12-17 01:46:23</date>
            <index>28</index>
            <phrase>දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව සේවකයින්ට ගරු කළ යුත්තේ මෙලෙසිනි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දිනේෂ්</author>
            <date>2012-12-17 02:21:15</date>
            <index>29</index>
            <phrase>රේල් ගේට් එක ගාව හිටි නිලධාරියාට අපගේ ප්‍රණාමය</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>කුෂාන්</author>
            <date>2012-12-17 03:22:21</date>
            <index>30</index>
            <phrase>ජතිබේද වලට මරාගන්න මෙවන් කාලයක ඔබ වැනි උතුම් මිනිසුන් සිටීම රටටම ආදර්ශයක්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>යෝනුස්</author>
            <date>2012-12-17 07:17:46</date>
            <index>31</index>
            <phrase>වංගුවක් ගනිද්දි රේල් පාර දිගේ එනවා නම් කොච්චර වේගයකින්ද ඇවිල්ලා ඇත්තේ? ජාතික ගමනා ගමන මණ්ඩලය පාඩු ලබන්නේ මේ වගේ රියදුරෝ හින්දා තමයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අසේල</author>
            <date>2012-12-17 07:20:00</date>
            <index>32</index>
            <phrase>මෙවැනි රියදුරන්ගේ රියදුරු බලපත්‍රය ගැන තීරණයක් ගත යුතුය. වර්දරාජා මහත්මා තම යුතුකම මැනවින් ඉටු කිරීම අගය කළ යුතුය.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රියදර්ශන</author>
            <date>2012-12-17 07:44:34</date>
            <index>33</index>
            <phrase>ගවයෝ වගේනේ හැසිරෙන්නේ</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සරත්</author>
            <date>2012-12-17 09:27:44</date>
            <index>34</index>
            <phrase>දෙදෙනාටම අපගේ ප්‍රණෘමය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිෂාඩ් ප්‍රීනා</author>
            <date>2012-12-17 09:41:04</date>
            <index>35</index>
            <phrase>බස් අනතුරක් දුටු පමණින්ම නිගමන වලට එළඹෙන එක වැරදියි. රියදුරන් හිතාමතා අනතුරු ඇති කරන්නේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නාලක</author>
            <date>2012-12-17 09:42:45</date>
            <index>36</index>
            <phrase>අයියෝ සල්ලි</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>දනුෂ්ක</author>
            <date>2012-12-17 09:42:45</date>
            <index>37</index>
            <phrase>කාටද කියන්නේ මේවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මිහිර</author>
            <date>2012-12-17 10:26:53</date>
            <index>38</index>
            <phrase>මෙතන වෙලා තියෙන්නෙ රියදුරාගෙ වරදක් නෙමෙයි. බස් එකේ බ්‍රේක් නැතිව ගිහිල්ලා වෙන අනතුර වළක්වන්න තමයි බස් එක රේල් පාරට අල්ලලා තියෙන්නෙ. හැබැයි එක අතකින් භයානක වැඩක් තමයි කරලා තියෙන්නෙ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශමිත්</author>
            <date>2012-12-17 12:44:20</date>
            <index>39</index>
            <phrase>ගේට්ටුකරුට අපගේ ප්‍රණාමය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>යෝගී</author>
            <date>2012-12-17 14:23:02</date>
            <index>40</index>
            <phrase>ඒක අත්වැරදීමක් පමණයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආනන්ද</author>
            <date>2012-12-17 15:52:34</date>
            <index>41</index>
            <phrase>සෝමසිරි, කාටද ඔයා නියම සිංහලයෙක් කිවුවේ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ශාන්</author>
            <date>2012-12-17 19:24:06</date>
            <index>42</index>
            <phrase>මේ බස් එක යන්නේ වැරදි පාරවල් වලමනේ. මතකද එක සැරයකුත්?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වසන්ත</author>
            <date>2012-12-17 21:25:00</date>
            <index>43</index>
            <phrase>මේ බස් රේල් පාරේ යනවා , ප්‍රයිවට් බස් උඩින් යනවා</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිමල්</author>
            <date>2012-12-18 04:23:48</date>
            <index>44</index>
            <phrase>තිරිංග වලට හෝ සුක්කානමට වරද පටවන්න එපා. රියදුරන්ට වුණත් පොඩ්ඩක් වරදිනවා තමයි.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පද්මසිරි</author>
            <date>2012-12-18 04:29:03</date>
            <index>45</index>
            <phrase>මමත් බලපත්‍ර හිමි බස් රථ රියදුරෙක්. රියදුරන් කිසිමදාක හිතලා මතලා අනතුරු සිදුකරන්නේ නැහැ.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ප්‍රසාද්</author>
            <date>2012-12-18 04:59:01</date>
            <index>46</index>
            <phrase>මට තියෙන ප්‍රශ්නය තමයි මේ හරස් පාර යන්නේ කොහාටද කියන එක.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>එරංග</author>
            <date>2012-12-18 13:38:19</date>
            <index>47</index>
            <phrase>රාජ අයියා ඔබ දෙවි කෙනෙක්</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චමින්ද</author>
            <date>2012-12-19 14:29:30</date>
            <index>48</index>
            <phrase>ඔබ කළේ වීරකමක්. ඒකට ගොඩක් පින්.</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>චින්තක</author>
            <date>2012-12-19 14:52:50</date>
            <index>49</index>
            <phrase>ගේට්ටුකරුට අපගේ ප්‍රණාමය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුපුන්</author>
            <date>2012-12-20 07:16:02</date>
            <index>50</index>
            <phrase>ඇයි මෙහෙම දේවල් වෙන්නේ?</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගයානි</author>
            <date>2012-12-21 10:15:26</date>
            <index>51</index>
            <phrase>ගේට්ටුකරුගේ ක්‍රියාව අගය කළ යුතුයි. ඔබට අපගේ ප්‍රණාමය!</phrase>
            <sentiment>UNDEFINED</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
